% Page 034

\seite{34}

\abschnitt{Ostern}
\pstart
\margmark{Dat. bis Nov. 1903\\Organ. Mte.}%
Am 4.\ September wurde die hiesige Stelle\ob
mit einem Schullehrer zu der acht visitiert.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

Die Gemeinde hat in diesem Jahre einen\ob
mittleren Ertrag. In den Suren wachsen des\ob
Sommers Lümler mit mäßigem entschädigen\ob
die Jahre und Obste nur halb erreichen, es ist\ob
ganz mitzunehmen. Drüben traten ziemlich gute\ob
Regnerische und die anderen Stücke hätten und\ob
reifen Geb. mähren müssen garniert über gut werden, womit\ob
wenn die Frühzeit das Schweinen Preis war\ob
Kartoffeln etwas doch mit ihrem Güte. Trotzdem\ob
ist beim Bauer so auf sich es an Leckereien auch\ob
und nicht mit mehr Obstbäumen für verdunkelt waren.\ob
Anfangs des Sommers einige Monate schwere\ob
Gewitter über dem der schwüle, kennt er\ob
Schäden der Güte in einen Festtag waren.

\pend
\abschnitt{Schulfeiern}
\pstart

Das Geburtstag unseres Kaisers wurde\ob
wie im Stillen Seffern, Schleid und Seffer\ohb
weich zusammen gefeiert. In diesem\ob
fand Herr Lehrer Fritz aus Seffern der\ob
unsrem Kaiser als Friedensfürsten feierte.

Am 1.\ März wurde die Wiederkehr der\ob
Tod Friedrichs Kaiser Wilhelm die der Truppen\ob
gefeiert.

Der Geburtstag Ausbrei. Erinnerungen konnte\ob
wegen Krankheit des Lehrers nicht gefeiert werden.

\pend
\abschnitt{Pfarrwechsel}
\pstart

Anfang Mai klein und der allverehrte Herr\ob
Pfarrer Ettges aus der Pfarrstelle Seffern sich von\ob
aus Gesundheitskritischen gezwungen hat um\ob
einen Pfarrstellvertreter anzunehmen. Für immen\ob
hat die Pfarrei ihn gläubig. Dann schrieb wenige
\pend
