% Page 039

\seite{39}

\abschnitt{Ernte}
\pstart
Die diesjährige Ernte kann in allem als sehr\ob
befriedigend angesehen werden. Die anhaltende\ob
trockene Witterung bewirkte, daß im Gegensatz\ob
zum Vorjahre, die Früchte ausnahmsweise nährhaft\ob
waren, und zudem konnten sämtliche Früchte\ob
gut eingeheimst werden. Besonders reichlich fielen\ob
der erste Klee- und Futterschnitt aus; trotzdem\ob
stehen die Futterpreise ziemlich hoch, was natürlich\ob
auf einen Ausfall einer reichen Heuernte in\ob
anderen Gegenden zurückzuführen ist. Sehr\ob
unangenehm machte sich besonders in diesem\ob
Jahre der Mißstand bemerkbar, daß es den Dorf\ohb
Eingesessenen an Wasser fehlte. Nur ein\ob
einziger Brunnen gab noch etwas, aber noch\ob
nicht einmal zum Trinken und Waschen genügende\ob
Wassermenge. Das Wasser zum Tränken des Viehes\ob
mußte in Fässern auf Wagen von Seffern\ob
herbeigeschafft werden. Wie oft konnte man\ob
bemerken wie das dürstende Vieh, welches\ob
Wasser, welches im Anfang des Sommers noch ober\ohb
halb des Dorfes in einem Kringel stand, mit\ob
Gier austrank. Trotz dieser Wasserarmut, und trotzdem\ob
die Königliche Regierung zum Baue einer\ob
Wasserleitung einen bedeutenden Zuschuß zugesichert\ob
hat, sind fast alle Einwohner gegen das von\ob
der Regierung vorgeschlagene Projekt einer Wasser\ohb
leitung, die sehr gutes und reichliches Wasser lieferte.\ob
Die Viehpreise stehen in diesem Jahre im Allgemeinen\ob
nicht so hoch, besonders mit fetten Schweinen ist\ob
der Handel flau. Flotter Handel herrscht besonders\ob
im Verkauf von Kartoffeln, die mit 2,20 bis\ob
2,50 M.\ pr. 50 Kilo verkauft werden. Besonders\ob
in lehmigem Boden liefern die Kartoffeln einen\ob
schönen Ertrag. Das Obst, welches sich in diesem\ob
Jahre infolge der stetigen Wärme besonders wohl\ohb
schmeckend entwickelte, hat einen sehr tiefen\ob
Preis, da in fast allen Gegenden eine ungeheure\ob
Menge gedieh. Wie selten in einem anderen Jahre\ob
findet man in diesem Jahr in hiesiger Gegend\ob
so schön ausgereiftes Obst, daß die Süßigkeit bei\ob
der Obstweinbereitung nicht gar zu wünschen übrig läßt.

Jnsp. 24/v.\ 1904\ob
Ein Artikel über die Mundart der hiesigen Gegend befindet sich in einem anderen Buche.
\pend
