% Page 040

\seite{40}

\abschnitt{Revision}
\pstart
Am 27.\ Oktober wurde die hiesige Schule durch den\ob
Herrn Regierungs- und Schulrat Gottsteinmann\unsicher\ob
revidiert.

\pend
\abschnitt{Vertretung}
\pstart

Im Monat Dezember war Herr Lehrer Fritz aus\ob
Seffern wegen Krankheit beurlaubt. Die diesjährigen\ob
müßte abwechselnd wahrend dieser Zeit den Unterricht\ob
in Seffern und Sefferweich abhalten.

\pend
\abschnitt{Weihnachtsfeier}
\pstart

Die alljährliche Feier am Namenstage des Kaisers wurde\ob
in Gemeinschaft mit Seffern gemeinschaftlich von dem H.\ Pfarrer\ob
Schmitt, dem hiesigen Lehrer, bei großer Betheiligung gefeiert.\ob
Verschiedene schöne Vorträge und Lieder verschönerten\ob
die Aufführung. Nach einem Gesange führte ein junge\ob
Deutscher Geister erster dann Muth, und auf feine\ob
Anmeldesachen Aufsichtfall und weiter Verkleidung\ob
wünschte. Die Vertheilung der Kaiserwecken durch den\ob
Ortsschulinspector Herrn Pfarrer Schmitt des Monatsle Sie.

\pend
\abschnitt{Ges. 18/1. 05}
\pstart

Der Ortsschulinspector
Schmitt, Pfarrer.

\pend
\abschnitt{Osterprüfung}
\pstart

Am 8.\ März wurde die Osterprüfung durch den\ob
Herrn Ortsschulinspector Pfarrer Schmitt in Seffern\ob
\unsicher abgehalten.

\pend
\jahresueberschrift{Das Schuljahr 1905/06}
\pstart

Entlassen wurden zu Ostern 1905 2 Knaben\ob
Einer wurde auf das Gymnasium nach Prüm geschickt.\ob
Sonst gab der andere nach dem Dorfe seine\ob
Kinder Schule und 3 Mädchen gemeldet entlassen.\ob
Die wurden zu Oster der Braut und Silber\ohb
hoch auf sieben Schulen. Die Schülerzahl beträgt auf\ob
Anfängen von 8 Knaben 67 Schüler noch 58\ob
Knaben und 7 Mädchen. Alle sind katholisch und\ob
willfährig.

\pend
\abschnitt{Revision}
\pstart

Am 17.\ April wurde die hiesige Schule durch\ob
den Herrn Kreisschul{[inspektor]} von Bitburg und Bezirk mit\ob
Einführung und Aufstellung der Lehrmittel, sowie\ob
mit Sauberkeit und pflanzenmäßig der Bücher\ob
revidiert.
\pend
