% Page 041

\seite{41}

\abschnitt{Revision}
\pstart
Am 17.\ Mai wurde die hiesige Schule durch\ob
Herrn Kreisschulinspektor Lentz aus Bitburg\ob
revidiert.

\pend
\abschnitt{Schulfeierlichkeiten}
\pstart

Am 9.\ Mai fand für die Schulen von Malberg\ohb
weich und Sefferweich im Schulsaale zu Seffer\ohb
weich die gemeinschaftliche Feier des hundert\ohb
jährigen Todestages Schillers statt. Schillersche\ob
Gedichte wurden abwechselnd mit passenden\ob
Liedern vorgetragen. In der Ansprache des\ob
Lehrers wurde eine kurze Biographie Schillers\ob
gegeben und kurz auf seine bedeutendsten\ob
dichterischen Werke hingewiesen. Der Geburtstag\ob
des Kronprinzen, sowie auch der Tag seiner\ob
Vermählung, wurden durch entsprechende\ob
Hinweise gewürdigt.

\pend
\abschnitt{Vertretung}
\pstart

Vom 1.\ Mai bis 1.\ August verwaltete der hiesige\ob
Lehrer die verwaiste Lehrerstelle in Malbergweich.\ob
Abwechselnd wurde der Unterricht einmal morgens\ob
und einmal nachmittags abgehalten.

\pend
\abschnitt{Einquartierung}
\pstart

Am 15.\ September wurde der hiesige Ort auf\ob
zwei Tage mit dem Stabe und einer Eskadron\ob
Dragoner belegt. Am 19.\unsicher{} August erhielt der\ob
Ort die 11.\ Maschinengewehrabteilung\unsicher{} auf zwei\ob
Tage in's Quartier.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

An Halmfrüchten war der diesjährige Ertrag\ob
zufriedenstellend. Heu ist wenig, während des\ob
ganzen Jahres die Schweinepreise. Kartoffeln\ob
gab es nur in geringer Menge. Ein Teil der\ob
Früchte wurde durch Hagelschlag zerstört.\ob
Schwer durch Hagel litten die Ländereien von\ob
Seffern und Schleid. Wegen andauernden Regens\ob
zog sich die Kartoffelernte sehr in die Länge.
\pend
