% Page 042

\seite{42}

\abschnitt{Prozessiongang}
\pstart
Am 25.\ August machten die von Priestern der\ob
Pfarrei Seffern gemeinschaftlich einen Prozession\ohb
gang nach Gerolstein.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

Die diesjährige Obst- und Getreideernte lieferte\ob
einen reichlichen Ertrag. Trotz der großen Menge\ob
boten die Bauern mit Raum genug, die Futter\ohb
vorräthe in Scheunen und Schuppen unterzubringen;\ob
aus welchem Grunde ein großer Theil auf Haufen\ob
aufgestellt werden mußte. Die Witterung war eine\ob
recht günstige, weshalb alles rechtzeitig und\ob
trocken eingefahren werden konnte. Der Hafer\ohb
ertrag ergab nur einen mittlern Ertrag. Obst\ob
gab es mit wenig. Heu die glei\ohb
chen\unsicher.

\pend
\abschnitt{Kirchenfeierlichkeiten}
\pstart

Der Geburtstag Seiner Majestät des Kaisers wurde am\ob
27.\ Januar zu Seffern gemeinschaftlich von den vier Orten\ob
der Pfarrei unter Leitung der Ortsschulgehülfen\unsicher{} gefeiert.\ob
Abwechselnd mit Liedern, die von den größeren Kindern\ob
gesungen, folgten Gedichte, die von einzelnen Kindern\ob
vorgetragen wurden. Die Ansprache an die Kinder\ob
hielt Herr Lehrer Klein aus Bickendorf.

\pend
\abschnitt{Revision}
\pstart

Die hiesige Schule wurde am 25.\ Februar durch den\ob
Herrn Kreisschulinspektor Lenz aus Bitburg revidiert.

\pend
\abschnitt{Osterprüfung}
\pstart

Die Osterprüfung wurde am 18.\ März durch den\ob
Herrn Pfarrer Schmitt aus Seffern abgehalten.

\pend
\abschnitt{gf. 19/3. 07 [?]}
\pstart

Schmitt, Pfr.

\pend
\jahresueberschrift{Das Schuljahr 1906-07}
\pstart

Entlassen wurden in diesem Jahre\unsicher{} Knaben und\ob
1\unsicher{} Mädchen. Die meisten widmen sich der\ob
Landwirthschaft. Aufgenommen\unsicher{} Knaben\ob
und\unsicher{} Mädchen. Die Schülerzahl beträgt\unsicher.\ob
Ein Knabe ist nicht ganz willfährig.

Am 15.\ Mai starb der im Jahre 1839\unsicher{} ge\ohb
borene\unsicher{} Lehrer\unsicher, der an hiesiger\ob
Stelle 15\unsicher{} Jahre wirkte.

\pend
\abschnitt{gf. 27/3. 1906}
\pstart

Schmitt, Pfr.

\pend
\abschnitt{Lehrerpersonal}
\pstart

Am 1.\ August wurde Lehrer Leinen\unsicher{} in gleicher\ob
Eigenschaft nach Schnellertswalde\unsicher, Regierungs\ohb
bezirk Cöln, versetzt. Nachfolgerin wurde die\ob
Lehrerin Anna Fink\unsicher, bis dahin Lehrerin in\ob
Winterscheid\unsicher.

\pend
\abschnitt{Ausfall des Unterrichts}
\pstart

Wegen zu großer Hitze fiel der Unterricht in\ob
den Monaten August und September mehrmals\ob
nachmittags aus.
\pend
