% Page 043

\seite{43}

\abschnitt{Spaziergang}
\pstart
Am 25.\ August wurde mit den vier Schulen\ob
der Pfarrei Schleid gemeinschaftlich ein\ob
Spaziergang nach Kyllburg\unsicher{} unternommen.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

In hiesiger Gegend kann die Ernte als noch\ob
befriedigend angesehen werden. Bei günstiger\ob
Witterung konnten die Früchte gut eingebracht\ob
werden. Ein großer Theil der Futterkräuter mußte\ob
wegen Mangel\unsicher{} an Grünfutter aufgestellt werden,\ob
und die Hälfte\unsicher{} war nur mäßig\unsicher{} gut ausgefallen\unsicher.\ob
Obst gab es nur wenig, und es war meist\unsicher{} von ge\ohb
ringer\unsicher{} Güte. Die Kartoffeln erbrachten\ob
einen mittleren Ertrag. Obst gab es nur wenig, das Getreide\unsicher\ob
fiel\unsicher{} gut\unsicher.

\pend
\abschnitt{Kaisergeburtstagsfeier}
\pstart

Am Geburtstag Sr. Maj. des Kaisers wurde von den\ob
vier Schulen der Pfarrei Schleid eine gemeinschaft\ohb
liche Feier\unsicher{} abgehalten. Die von den größeren\unsicher\ob
Kindern\unsicher{} einstudierten\unsicher{} Lieder,\unsicher{} etlichen\unsicher{} Gedichte\unsicher{} wurden\ob
von den Kindern vorgetragen. Ansprachen\unsicher{} hielt der\unsicher\ob
Herr Pfarrer\unsicher{} und Lehrer\unsicher{} aus Schleid\unsicher.

Vom 15.\ Januar bis 3.\ März\unsicher{} blieben\ob
einige\unsicher{} Kinder\unsicher{} der Schule wegen Masern\unsicher{} fern\unsicher.

\pend
\abschnitt{Osterprüfung}
\pstart

Die Osterprüfung wurde am 18.\ März durch den Herrn\ob
Ortsschulinspektor Pfarrer Schmitt aus Seffern abgehalten.

\pend
\abschnitt{Ges. 18/3.     Schmitt, Pf}
\pstart


\pend
\jahresueberschrift{Das Schuljahr 1907-08}
\pstart

Entlassen wurden zu Ostern 5 Knaben und 5 Mädchen. Die\ob
Knaben widmen sich der Landwirthschaft, die Mädchen der\ob
Hauswirthschaft. Aufgenommen wurden 8 Knaben und 1 Mädchen,\ob
die Schule zählt nunmehr die junge\unsicher{} Zahl\unsicher{} von\unsicher\ob
15 Kindern\unsicher, 8 Knaben und\unsicher{} 4\unsicher{} Mädchen. Sie\unsicher{} sind\unsicher{} katholisch und\unsicher\ob
willfährig.
\pend
