% Page 044

\seite{44}

\abschnitt{Spaziergang}
\pstart
Am 10.\ September wurde mit den vier Schulen der Pfarrei Seffern\ob
gemeinschaftlich einen Spaziergang nach Kyllburg\ob
{[unternommen]}.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

Die hiesige\unsicher{} Ernte kann im allgemeinen als\unsicher{} befriedigend ange\ohb
sehen werden. Bei günstiger Witterung konnten die Früchte gut eingebracht\unsicher\ob
werden. Ein großer Theil der Futterkräuter mußte wegen Mangel\unsicher\ob
an Grünfutter\unsicher{} aufgestellt werden. Die Kartoffeln\unsicher{} er\ohb
gab einen mittleren Ertrag, stellenweise mußten die\unsicher{} Kartoffeln\unsicher{} aus\unsicher{} Fäulniß\unsicher\ob
\unsicher gab es nur wenig\unsicher.

\pend
\abschnitt{Kaisergeburtstagsfeier}
\pstart

Am Geburtstag Sr. Maj. des Kaisers wurde von den vier Schulen der Pfarrei\unsicher{} ge\ohb
meinschaftlich eine Kaisergeburtstagsfeier\unsicher{} in der\unsicher{} Schule\unsicher{} bei\unsicher{} Herrn\unsicher{} gehalten\unsicher, etliche\unsicher\ob
Ansprachen und Lieder, die von den größeren Kindern einstudirt\unsicher, etlichen\unsicher{} Gedichten\unsicher, die\ob
von einigen Kindern vorgetragen wurden. Die Ansprache\unsicher{} hielt der\unsicher{} Herr\unsicher{} Pfarrer Seffern\unsicher.

Vom 15.\ Januar bis 3.\ März blieben\ob
einige Kinder\unsicher{} wegen Krankheiten\unsicher{} der Schule fern\unsicher.                den 18.\ März 1908

\pend
\begin{verse}
Schmitt, Pf.
\end{verse}
\pstart

\pend
\abschnitt{Osterprüfung}
\pstart

Die Osterprüfung wurde am 18.\ März durch den\unsicher{} Ortsschulinspektor Herrn Pfarrer\ob
Schmitt aus Seffern abgehalten.

\pend
\jahresueberschrift{Das Schuljahr 1908-09}
\pstart

Entlassen wurden zu Ostern\unsicher{} 5 Knaben und 4 Mädchen. Die Knaben\ob
widmen sich der Landwirthschaft, die Mädchen der Haus\ohb
wirthschaft\unsicher. Aufgenommen\unsicher{} wurden\unsicher{} von\unsicher{} 5 Knaben und eine\unsicher\ob
Mädchen\unsicher. 8 Knaben\unsicher{} und\unsicher{} 4 Mädchen\unsicher{} mit 18 Kindern. Alle sind katholisch\ob
und\unsicher{} willfährig\unsicher.\ob
Vom 12.\unsicher{} Oktober\unsicher{} Kinder\unsicher{} die Schule zu\unsicher{} Hause\unsicher.

\pend
\abschnitt{Spaziergang}
\pstart

In den vier Schulen der Pfarrei Seffern wurden am 5.\ September\ob
gemeinschaftlich einen Spaziergang nach St.\ Thomas {[unternommen]}.
\pend
