% Page 045

\seite{45}

\abschnitt{Ernte}
\pstart
In hiesiger Gegend kann die Ernte als noch befriedigend angesehen\ob
werden. Jedoch sind die Preise der Gerste und Roggen aufs\unsicher\ob
Drittel\unsicher{} und Grünfutter konnten wegen des Mangels nicht wie in\ob
frühern Jahren eingebracht werden, ein großer Teil wurde davon\ob
noch grün\unsicher{} eingebracht\unsicher{} worden. Wegen vielfach ungünstiger\ob
Witterung zog sich die Grummeternte in die Länge. Obst gab es\ob
ziemlich wenig, auf\unsicher{} das\unsicher{} wenige war fast die Hälfte verfault\unsicher, das\ob
Getreide\unsicher{} fiel im allgemeinen nicht\unsicher{} gut\unsicher. Die Kartoffeln ergaben\ob
einen mittleren Ertrag.

Gelesen 14.\ 12.\ 08

\pend
\begin{verse}
1908
\end{verse}
\pstart

\pend
\abschnitt{Schulfeierlichkeiten [?]}
\pstart

Am Geburtstag Sr. Maj. des Kaisers wurden den\ob
nebst Besuch der Gemeinde eingeladenen Bürgern zu\ob
Seffern mehrere Kinder des Herrn Ortsschulinspektors Pfarrer\unsicher\ob
geziemende Aufführungen mitgetheilt, die von den größern\ob
Kindern einstudirten Lieder\unsicher, etlichen Gedichte, die von einigen\ob
Kindern vorgetragen wurden. Die Ansprache hielt\ob
Herr\unsicher{} Lehrer Kespen\unsicher{} aus Schleid.

\pend
\abschnitt{Prüfung}
\pstart

Die diesjährige Prüfung wurde am 14.\ Dezember 08 durch\ob
den Herrn Kreisschulinspektor Herz aus Bitburg abgehalten.

Gelesen 30/3.\ 09
Schmitt, Pfr.

\pend
\abschnitt{Osterprüfung}
\pstart

Die Osterprüfung wurde am 30.\ März durch den Herrn Orts\ohb
schulinspektor Herrn Pfarrer Schmitt aus Seffern abgehalten.

\pend
\jahresueberschrift{Das Schuljahr 1909-10}
\pstart

Entlassen wurden in diesem Jahre 5 Knaben. Die\ob
Entlassenen widmen sich der Landwirthschaft. Aufgenommen\unsicher
\pend
