% Page 046

\seite{46}

ein Knabe widmet sich dem Maurergewerbe; die Mäd\ohb
chen widmen sich der Hauswirthschaft. Aufgenommen wur-
den 8 Kinder, und zwar 5 Knaben und 3 Mädchen.
Alle Kinder sind katholisch; ein Knabe ist nicht voll\ohb
fährig.

\pend
\abschnitt{Spaziergang}
\pstart

Am 30.\ August unternahmen die vier Schulen der Pfarrei\ob
Seffern gemeinschaftlich einen Spaziergang nach Schönecken.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

An Halmfrüchten war die diesjährige Ernte zufriedenstellend.\ob
An Grummet war sie gering, wegen der vielen Regen\ohb
fälle des Sommers. Die Witterung war eine nur im\ob
günstigsten, und fast nur Kälte und Gewitter machte noth\ohb
wendig\unsicher. Obst- und Kartoffeln ergaben\ob
einen mittleren Ertrag.

\pend
\abschnitt{Gesehen 29.11.09}
\pstart


\pend
\abschnitt{Kursus}
\pstart

Der hiesige Kursus wurde am 29.\ November 1909 durch\ob
Herrn Kreisschulinspektor Schulrath Lentz aus Bitburg erledigt.

\pend
\abschnitt{Joh. Schmitt, Pfr}
\pstart


\pend
\begin{verse}
14/3.10.
\end{verse}
\pstart

\pend
\abschnitt{Osterprüfung}
\pstart

Die Osterprüfung wurde am 14.\ März durch den Ortsschulinspek\ohb
tor Herrn Pfarrer Schmitt aus Seffern abgehalten.

\pend
\jahresueberschrift{Das Schuljahr 1910-11}
\pstart

\margmark{Entlassen wurden in dies\\Knaben 11          Aufge\\Mädchen 9          9 Mäd}%
em Jahre 5 Knaben. Dieselben widmen sich der Landwirthschaft.\ob
nommen wurden 5 Mädchen und 1 Knabe. Die Schule als solche besteht 20 Kindern und zwar\ob
chen und 11 Knaben. Alles katholisch und vollfährig; ein Knabe ist nicht vollfährig.
\pend
