% Page 047

\seite{47}

\abschnitt{Pfarrwechsel}
\pstart
Am 11.\ März ging auf seinen Wunsch Herr Peter Schmitt aus\ob
der Pfarrei um seiner Gesundheit auf Bitten von dritter würdig\ob
Seite zur Ruhe zu begeben, auf den Pfarrer für Seffern zum\ob
Nachfolger wurde Herr Peter Kimmes, bis dahin Kaplan in\ob
Kefersarren\unsicher, ernannt, welcher bei den Herren Inspektoren\ob
gemeldet am 28.\ Mai angestellt wurde.

\pend
\abschnitt{Schulfeierlichkeiten}
\pstart

Am Geburtstage des hundertjährigen Geburtstages der aller\ohb
gnädigsten wurde wie das Mal von Essen Peter Martin\ob
both\unsicher, Seffern gemeinschaftlich mit Patrioten\unsicher{} in Essen\ob
gefeiert. Abends gab Herr Götz ein Bier\unsicher.

\pend
\abschnitt{Wechsel in der Ortsschulinspektion}
\pstart

Der Volksschule\unsicher{} nach Kiederwürdig\unsicher{} versetzten Herrn Pfarrer\ob
Schmitt wurde am 28.\ Juli durch Verfügung der Pfarrer\ob
Kimmer\unsicher{} zu Essen zum Ortsschulinspektor ernannt.

\pend
\abschnitt{Spaziergang}
\pstart

Am 6.\ September unternahmen die vier Schulen der Pfarrei ge\ohb
meinschaftlich einen Spaziergang nach Meckelhausen und\ob
Hamm.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

\margmark{Seffern\\Sefferweich\\15. Dezember}%
 Die diesjährige Ernte kam mit einem befriedigend angegebenen\unsicher\ob
hervor. Roggen wurde etwas\unsicher{} mehr Witterung gab sich\ob
das Obst mit Kirscht in die Länge, alles übrige Getreide\ob
wurde bei günstiger Witterung gut eingebracht. Obst guter\ob
\margmark{Kimmes\\Dimmer}%
Halbjahrsweise\unsicher{} und Kartoffeln gute Lammig\unsicher. Die Viehpreise\ob
sind hoch.
\pend
