% Page 049

\seite{49}

\abschnitt{Ernte}
\pstart
Die hiesige Ernte kann als recht befriedigend bezeichnet wer\ohb
den. Trotz der großen Trockenheit gaben die erste Grummet und Kar\ohb
toffelernte mit Obst und Kartoffeln guten Ertrag. Nur erhielten die\ob
Kartoffeln einen Obst und Kartoffeln guten Ertellmäßig\unsicher\ob
großen Preis.

\pend
\abschnitt{Schulfeierlichkeiten}
\pstart

Der Geburtstag Sr. Majestät des Kaisers wurde im März wie stets\ob
gefeiert, gemeinschaftlich von den 4 Schulen der Pfarrei Sef\ohb
fern. Außerdem hat Herr Oberpostinspektor\unsicher{} gehaltener Vor\ohb
trag statt von den dritten\unsicher{} Landratsamte gespro-\unsicher\ob
und stets verschiedenen\unsicher{} Aufgaben an die Kinder für stets\ob
Ansiedlungen und Festhalt. In einem großen Vortrage,\ob
gehalten von Sparkassmer\unsicher{} aus Trier, wurde das die\unsicher{} dreißig\ob
Pfennig angeworben.

\pend
\abschnitt{Osterprüfung}
\pstart

wurde am 18.\ März durch den Ortsschulinspektor Herrn Pfarrer Schmitt

\pend
\begin{verse}
Seffern abgehalten.
\end{verse}
\pstart

\pend
\abschnitt{das Schuljahr 1912-13}
\pstart

Entlassen wurden in diesem Jahre 3 Kinder, 2 Knaben und\ob
1 Mädchen. Dieselben widmen sich der Landwirthschaft. Aufge\ohb
nommen wurden 5: 2 Mädchen und 3 Knaben. Die Kinder\ohb
zahl beträgt 23.\ Es sind 10 Knaben und 13 Mädchen.\ob
Alle Kinder sind katholisch.

\pend
\abschnitt{gesehen 30. Mai 1912}
\pstart


\pend
\begin{verse}
Zimmer Pf.\\
gesehen d.\ 5. 12.\\
Gort\unsicher
\end{verse}
\pstart

\pend
\abschnitt{Impfen}
\pstart

In hiesiger Pfle\unsicher{} wurde am 6.\ Mai durch Herrn Kreisarzt\unsicher\ob
Benz\unsicher{} aus Bitburg revidiert\unsicher.
\pend
