% Page 051

\seite{51}

\abschnitt{Spaziergang}
\pstart
Am 3 September machte hiesige Schule einen Spaziergang nach St.\ Thomas.

\pend
\abschnitt{Kirchlichkeiten}
\pstart

Der Geburtstag Sr. Majestät des Kaisers wurde im Pfarrorte zu\ob
Seffern von den 2 Schulen der Pfarrei im Beisein des katholischen\ob
Schulinspektors gemeinschaftlich gefeiert. Es wurden abwechselnd\ob
Lieder gesungen und Gedichte vorgetragen. Die Ansprache an die\ob
Kinder hielt Herr Kremer von Seffern.

\pend
\abschnitt{Osterprüfung}
\pstart

wurde am 16.\ März durch den Ortsschulinspektor Herrn Pfarrer\ob
aus Seffern abgehalten.

\pend
\jahresueberschrift{Das Schuljahr 1914/15}
\pstart

Entlassen wurden in diesem Jahre 4 Knaben, 2 Mädchen. Dieselben\ob
widmen sich der Landwirtschaft. Aufgenommen wurden 3 Knaben,\ob
2 Mädchen, so daß die Schülerzahl beträgt 27, 16 Knaben,\ob
11 Mädchen. Alle Kinder sind katholisch.
\pend
\abschnitt{Besondere Ereignisse}
\pstart
Die zweite Hälfte des Jahres 1914 brachte Deutschland große Trauer, der\ob
Krieg brach aus. Die Serben hatten den Thronfolger und dessen Frau Ge\ohb
mahlin ermordet. Da die Serben die Bedingungen nicht erfüllten, die\ob
Österreich von ihnen forderte, trat der Krieg los. Deutschland, als Ver\ohb
bündeter Österreichs, war bereit, zu helfen. Doch schienen die Mächte,\ob
England, Frankreich, Rußland längst einen Angriff auf Deutschland\ob
vorbereitet; denn unser geliebter Kaiser dem Lande den Frieden erhalten\ob
wollte. Aber es war nicht möglich. Bare Not zwang ihn, das Schwert zu\ob
greifen. Noch warnte unser Kaiser Rußland, als Rußland bereits das\ob
Volk zu den Waffen gerufen hatte. Es vergingen Tage der Sorge und\ob
Angst, noch immer hoffte man, es würde dem Kaiser
\pend
