% Page 052

\seite{52}

gelangen, die Stimmen zu erhalten. Da plötzlich fasste d.\ Krieg herein!\ob
Der Kaiser rief, alles eilte zu den Waffen. Nun sollten sich ja nur\ob
mit seinen Feinden das Krieg in Ordnung nun erledigt, die orts gäbe ein\ob
Deutschlands. Zunächst ging man flink in wenigen Tagen an Belgien gleich\ob
nicht Genüge. Der Durchbruch der ganzen in Kreis Belgien, mußte von den\ob
Belgischen Truppen gespalten. Nicht sonst war es gegenüber für Belgien zu\ob
fallen, da es mit Frankreich und England verbündet war! Über die gewaltigen\ob
Werke der Festung Lüttich die hatten unserer Volk viel Schwierigkeiten, ab\ob
wenn preußische Hilfslösungen auf Belgien gelegen. Die Belager kosteten\ob
11--1200 Mann im Krieg. Hier mit dem Kriege wurden am 12.\ 10.\ ein Vertrag zum\ob
Wohlsein der Eingemeinderung klärn die Kriegsamt alles mith, die Soldaten gab\ob
es freilich. Wohl die Leute auch nicht eingeleucht, nohl, mit einige Stunden\ob
durch die Einberufung die beiden Ortschaften aufserdem, faßten sich die Familie\ob
gegenseitig auf. Schranken andersther zusammen mit Wachskerzen und\ob
Leisten und das Gebinde zusammen nie, so die beiden Ortschaften noch fast\ob
angebracht waren. Manchmal stellten sogar insoweit der Zusammenheizung der\ob
Soldaten selbst. Die Mitberichtet ab Kreuzen offen auf seinen. Daraus Fürst der\ob
Wohlseinsarbeit 3 Wochen ganz und Sonntags feste Beibehische frei, die ohne Beginn\ob
des Fortschritten. Am Sonntag wurde solch's fortgetrieben werden. Alle vorlan\ohb
gigen mit Soldaten auf Oben und Unten auf den Kriegs Sonntag führen,\ob
und eine durchs Stellung lernen. Mannolde man im Dorf für Hafer, Gerste,\ob
Kohl, Rahmen, Feleinger und tropfte die Keller auf der Höhe für Verpflegung.\ob
Die Mädchen nähten feinerem Sauterei\unsicher{} ck ähnig. Alle zu Beginn zu Altern\ob
hier für die Soldaten warme Bekleidung beschafft werden mußte, machten sich\ob
viele fleißige Hände. Außerdem Geld gesammelt und gesendet mit darüber,\ob
Taschentücher, Handschuhe, Leibbinden, Leibgewöhner, Tabaksbeutel, Pfeiffen,\ob
Havernitter, Ohrenschützer Sachen in Felde befindl. Selbst das Dorfs bestem\ob
an nicht. Seinen Weihnachts Gaben von der Engen, wohin die Dorfeinwohner, seit\ob
Figuren, Salat \& Jorglein der Fruchtbarkeit freu der Freudenberge zu. In\ob
die Trieger Zweiformel angefagt und die Gönde die Lande auf Lyzette gleichlohn\ob
und Gefühlt, wählt in der größten Arbeit und Herz in die Lyzette gespaltet.\ob
In der Scheinbar s wird Gelegenheitsam gesammelt und wird teil zu Feid geschicht.\ob
Die es zu gab die Herrn keiner. Nahend allgemein in die fall Fund für die\ob
ganzen Gast gegeben wird, iß die laufenden Erzeugen \& auch wenn das Schranwed\ob
Teil einem Krieger gestalten wird. Faust und die Herren Dorf's einem Soldaten
Gelesen      ist, geschmückt mit dem eisernen Kreuz geschehen, wären die fünf Beginn
19.\ 2. 15   Patriotal 10 auf die Herri gefallens, 3 Wachten lügen zu Feld verwundet.\ob
1914
\pend
