% Page 053

\seite{53}

\abschnitt{das Schuljahr 1915/16}
\pstart
Entlassen wurde kein Schüler; aufgenommen wurden 3 Mäd\ohb
chen. Die Schülerzahl beträgt 32 – 13 Knaben, 19 Mädchen. Alle\ob
Kinder sind katholisch.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

Die Getreideernte lieferte in diesem Jahre einen mittleren Ertrag. Kleernte\ob
zumeist zufriedenstellend. Die Kartoffelernte ist zufriedenstellend.\ob
Die Viehpreise waren den Sommer über sehr hoch, besonders der\ob
Schweine; die Preise der Lebensprodukte waren gegen die sonstigen\ob
Jahre viel höher. Butter und Eier 1.50 M. – 1.60 M., während sonst die\ob
Preise 1.00 M. – 1.20 M.\ betrugen.

\pend
\abschnitt{Fortsetzung}
\pstart

Während unsere Soldaten im Osten und Westen, zu Land und\ob
zu Meer mit bewunderungswürdiger Tapferkeit, die Plagen\ob
des Krieges ertragen und so den Feind von Heimat und Familie\ob
fernhalten, wird auch die Bevölkerung nicht müde, weitere\ob
schwere Opfer fürs Vaterland zu bringen. Dem stehen auch\ob
die Ortsbewohner nicht zurück. Die besten Arbeitskräfte sind\ob
längst eingezogen – Landwehr – Landsturm; desungeachtet schreitet\ob
die Arbeit überall rüstig fort. Kinder und alte Leute\ob
suchen durch fleißige Arbeit dem lieben Vaterlande einen\ob
Dienst zu erweisen; aus diesem Grunde wurden die Kinder\ob
der Oberstufe längere Zeit vom Schulbesuche befreit, während\ob
die übrigen Klassen, auf Anordnung der Behörden, Halb\ohb
tagsschule im Sommer hielten.\ob
Zu wiederholten Malen wurden Liebesgabensammlungen fürs rote Kreuz, für die Verwun\ohb
deten gehalten; die Schulkinder opferten ihre Sparpfennige\ob
für Kriegerwaisen. Bis jetzt sind im Dorfe 4 Krieger gefallen,\ob
ein Soldat ist seit einem Jahre vermißt. Die ganze Pfarrei
\pend
