% Page 054

\seite{54}

sol bis Ende Oktober großen 20–23 Krieger verloren.  Als in unsrer\ob
Pfarr' formiert wie in diesem Jahre das Kasino längst 4 Wagenladungen\unsicher\ob
verfassen, also bekommen am gleichen Weihnachtsfest, was Herr Blond\unsicher in\ob
gleicher Formirt, weil dienstbar auf Anregung des Herrn Pfarrer's bringt nichts

Kriegsanleihe\ob
An der vierten Kriegsanleihe beteiligten sich wie das Mal die hie\ohb
sig zeichneten 23 Kinder, zusammen 914 M.

Schuljahr 1916–17\ob
Mit dem 1.\ März wurden 4 Schüler entlassen, 3 Knaben, ein\ob
Mädchen, dafür wurden auf das Landwelche\unsicher aufgenommen\ob
nämlich 5 Kinder, 4 Mädchen, 1 Knabe. die Schülerzahl be\ohb
trägt 33, davon sind 11 Knaben, 22 Mädchen.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

In diesem Jahre war die Getreideernte eine bessere wie 1915, die Ernte\ob
selbst zog sich durch das schlechte Wetter spät in den Herbst hinein, das\ob
meisten, weil so wenige Arbeitskräfte vorhanden sind. Kartoffeln gab's selbst\ob
außen viel wenig. Rüben gediehen den Sommer über gut. Die Preise der Lebens\ohb
mittel sind wie fortschreitend gestiegen; Eier, Butter 2,40 M.\ 2,90 M.

6.\ Fortsetzung\ob
Noch wütet der furchtbare Krieg, aber das Volk bringt gerne riesige Opfer. Die Land\ohb
wirthschaftung Hart leider nicht gute Früchte. Nicht nur fehlt die Volksernährung im Felde, sondern\ob
auch die Armen auf dem Dorfe leiden große Not. Beim Mangel an guten Sämereien und\ob
den Verwüstungen am Leibesfrüchten, Obsten, Fleisch, Fett, Eier, bel\unsicher. Vieh im Stalle. Equel\unsicher\ob
aus dem Grunde in teur-er Weise den Wünschen in ländlichen Verhältnissen zu Händen\ob
nämlich das teil der stillen Seelen unter Kindern die ihm auf dem Lande eine\ob
Erleichterung\unsicher{} nachzumachen. Die Lebensmittelpreise sind jetzt wie im vorigen Jahren bei\ob
der Zukunft\unsicher gesetzt. Vereine sollte falls der Sommer eine reiche Ernte\unsicher ergeben hätte da\ohb
den Fortschreiben müssen in 1½ Tage verzögert sol. Geleist wird nur dem der je\unsicher\ob
Krieger gefallen.
\pend
