% Page 054

\seite{54}

\margmark{sol bis Ende Oktober\\Pfarr' formiert wie\\verfassen, also beko\\gleicher Formirt, we}%
 großen 20–23 Krieger verloren.  Als in unsrer\ob
in diesem Jahre das Kasino längst 4 Wagenladungen\unsicher\ob
mmen am gleichen Weihnachtsfest, was Herr Blond\unsicher in\ob
il dienstbar auf Anregung des Herrn Pfarrer's bringt nichts

Kriegsanleihe\ob
\margmark{An der vierten Kr\\sig zeichneten 23}%
iegsanleihe beteiligten sich wie das Mal die hie\ohb
 Kinder, zusammen 914 M.

Schuljahr 1916–17\ob
\margmark{Mit dem 1. März w\\Mädchen, dafür wu\\nämlich 5 Kinder,\\trägt 33, davon s}%
urden 4 Schüler entlassen, 3 Knaben, ein\ob
rden auf das Landwelche\unsicher aufgenommen\ob
 4 Mädchen, 1 Knabe. die Schülerzahl be\ohb
ind 11 Knaben, 22 Mädchen.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

\margmark{In diesem Jahre w\\selbst zog sich d\\meisten, weil so\\außen viel wenig.\\mittel sind wie f}%
ar die Getreideernte eine bessere wie 1915, die Ernte\ob
urch das schlechte Wetter spät in den Herbst hinein, das\ob
wenige Arbeitskräfte vorhanden sind. Kartoffeln gab's selbst\ob
 Rüben gediehen den Sommer über gut. Die Preise der Lebens\ohb
ortschreitend gestiegen; Eier, Butter 2,40 M.\ 2,90 M.

6.\ Fortsetzung\ob
\margmark{Noch wütet der fu\\wirthschaftung Ha\\auch die Armen au\\den Verwüstungen\\aus dem Grunde in\\nämlich das teil\\Erleichterung [?]\\der Zukunft[?] ge\\den Fortschreiben\\Krieger gefallen.}%
rchtbare Krieg, aber das Volk bringt gerne riesige Opfer. Die Land\ohb
rt leider nicht gute Früchte. Nicht nur fehlt die Volksernährung im Felde, sondern\ob
f dem Dorfe leiden große Not. Beim Mangel an guten Sämereien und\ob
am Leibesfrüchten, Obsten, Fleisch, Fett, Eier, bel\unsicher. Vieh im Stalle. Equel\unsicher\ob
 teur-er Weise den Wünschen in ländlichen Verhältnissen zu Händen\ob
der stillen Seelen unter Kindern die ihm auf dem Lande eine\ob
 nachzumachen. Die Lebensmittelpreise sind jetzt wie im vorigen Jahren bei\ob
setzt. Vereine sollte falls der Sommer eine reiche Ernte\unsicher ergeben hätte da\ohb
 müssen in 1½ Tage verzögert sol. Geleist wird nur dem der je\unsicher\ob
\pend
