% Page 056

\seite{56}

\abschnitt{Schuljahr 1919-20}
\pstart
Entlassen wurden vorzeitig 2 Mädchen, Ostern 1 Mädchen. Alle widmen sich\ob
der Landwirtschaft. Aufgenommen wurden 8 Kinder: 6 Mädchen, 2\ob
Knaben. Die Schülerzahl beträgt jetzt 44, hiervon 12 Knaben,\ob
32 Mädchen.

\pend
\abschnitt{Kriegsfolgen}
\pstart

Der Krieg ist beendet, das Dorf hat 7 Gefallene zu beklagen. Der tapferen\ob
Helden werden wir nicht vergessen. Die andern Krieger sind in die Heimat\ob
zurückgekehrt, d.\ i. ein Jüngling von 23 Jahren als Krüppel, ein Bein hat er\ob
verloren. 4 aus dem Dorfe waren in Gefangenschaft, einer ist aus englischer\ob
zurück, 3 andere sind in französischer. Wir hoffen sie recht bald in der\ob
Heimat begrüßen zu können.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

Die Heuernte lieferte stellenweise einen geringen Ertrag. Die Getreideernte\ob
war befriedigend. Spätfrucht gab's gegen letztes Jahr mehr. Kartoffelernte fiel\ob
reichlich aus. Die Preise im allgemeinen stiegen fürchterlich, sowohl Vieh\ohb
preise als Butterpreise.

\pend
\abschnitt{Schuljahr 1920–21}
\pstart

Vorzeitig wurde schon Herbst 1919 eine Schülerin entlassen, Ostern\ob
1920 1 Mädchen und 3 Knaben, sämtliche widmen sich der Land\ohb
wirtschaft. Aufgenommen wurden 7 Kinder: 4 Mädchen, 3 Kna\ohb
ben. Die Schülerzahl beträgt 44, 29 Mädchen, 15 Knaben.

\pend
\abschnitt{Ernte}
\pstart

Die dießjährige Heuernte fiel allgemein befriedigend aus, so auch die\ob
Getreideernte, und zwar stellenweise besser, als man erwartet hatte. Die\ob
Witterung war eine besonders günstige, namentlich auch für Kartoffeln.\ob
Die Preise sind für Getreide und Vieh sehr hoch. Wucher mit Lebensmitteln,\ob
infolge der Maul- und Klauenseuche, kam selbst in hohem Maße vor, so daß\ob
Verbote vielfach nicht gehalten werden konnten. Lebensmittelpreise sind noch\ob
wie immer sehr hoch.

\pend
\abschnitt{H., d. 26. II. 20. Sch}
\pstart

\pend
