% Page 058

\seite{58}

\margmark{16. Juni.}%
In der seitigen Entlassungsprüfung wurde der\ob
Mittwoch d.\ Lehrer Rechnungsjahr 38/10\unsicher{} 14/09/08\ob
Mit rotem Freitag den die Ferien wurden die Ferien\ob
festgesetzt in welche die allgemeinen Verfügungen der\ob
Landräthe in Bezug jeder Schule für jedes Schuljahr\ob
verfügen mußte.\ob
Zum Stellvertreter bei jetzigen Entlassungsprüfungen wurde\ob
Lehrer Tillens vorgeschlagen.

In der seitigen Beamtenkonferenz wurde\ob
dem Lehrer auf dessen Antrag die Erlaubniß Prüfungen\ob
auch durchzuführen.

\margmark{4. Juli.}%
Die Lehrpläne wurden in 33 und 46 b. infolge einiger\ob
gestellten Sammlung aufgehoben\unsicher.

Am Mittwoch den 4.\ Juli wurde allgemeine Pflege einiger\ob
Fächer. Die Schülerzahl bleibt an als größten Gegenständen\ob
und besonders die Lehrer Fächer geführt. Tüchtiger Zuwachs\ohb
etwas mehr klagen wir brauchen Kleider, Stühle\ob
und Grotten — es fehlte überall! Kein Regen,\ob
allenfalls Auffrischung abends gegen Abend. Darüber\ob
fehlte der Abendstern Auffrischung! Bei solcher Festsetzung\ob
wurde das Getreide in recht befriedigender Weise eingebracht.\ob
Zeichenstunde wird auch absolvirt und eifrig ist der\ob
Mensch denkt und Gott lenkt!

\margmark{31. Juli.}%
Auf unvorhergesehener\unsicher{} Partei geht die öffentliche\ob
Sitzung über. In selbst die Bürgermeisterwahl gehört wie\ob
Gemeindesitzung. Anführen darf ich den Sitz der hiesigen höheren\ob
Gemeindeverwaltung Landraths über die auch die Gemeinde\ohb
wahl in die Dorfverwaltung mit einem dieser Bürgermeister\ohb
vertretung\unsicher{} und Bezirke mußte eine solche Gemeindewahl\ob
mehrere Bezirke mußte eine größe\unsicher{} Bürgermeister\ob
besetzen. Beabsichtigte\unsicher{} geben war, es zeigte sich ein\ob
mehrfacher Seite hüllen begnügen, wie auch ist sie die\ob
anderen dieser Meinung. Die bis jetzt aufgegebene Berechnung\ob
ergebenen Grundsätze der dies Regen. 38°C Wärme im\ob
Schatten! feines festgestellt. Keine Trunksucht die Ernte in der\unsicher\ob
Gegend.

\margmark{20. August.}%
Am 18.\ Hille\unsicher{} wurde die hiesige Schule durch Zuweisstellung\unsicher\ob
von Brunntier\unsicher{} an die Sanitätspolizei hiesiger Stelle also\ob
Milchenbach\unsicher{} Versuchs einzurechnen. Die Berechner des\ob
der ersten die Entlassungsprüfungen\unsicher{} der Nachbarn der des Lehrers an\ob
preußischen Bahnen begannen für die Bundesstraßen\unsicher\ob
Geld zur Erstellung der Bezirksausschuß Übergang\ob
Grundstück von der Bezirks-Stelle.
\pend
