% Page 059

\seite{59}

\margmark{15. September.}%
Am 7.\ d. Mts. wurde der Gemeindeschaft die\ob
Pumpau und Kofferbalken und Löhne in der Koste\ob
über eine 1340 fl. ausgeführt, so daß die Witte\ohb
rungen rodoniert\unsicher{} auf Leim weiß Rohr und solche\ob
würde, obwohl die Wilfe nun genug des Wasser\ohb
rohr Brunnen erzielt.

Die Vergünstigungen finden Gottlob auf der\ob
Seite gehen klafft die Gottesdienste. Die Konfirmaten\ob
zeigen sofortige Gunsten Mittler, die Schnellen\ob
und so braucht jetzt die Reste welche schon jetzt\ob
Mittheilungen allst. An uns einen fördigen Kinder\ohb
bekenntnisse!

\pend
\begin{verse}
?
\end{verse}
\pstart

Die neuen landwirthschaftliche Gesellschaft begonnen\ob
die herbstferien Gottesdienst am Freitag den\ob
16.\ September, und dauern 4 Wochen.

\margmark{20. Oktober.}%
Am 17.\ d. Mts. hat der Kreisarzt Gottlob seinen\ob
Besuch genommen. Über ein Jahr, die meisten\ob
Schreibereien waren der diesjährigen Kartoffelernte\ob
theilen Ergebnissen. Es hat Kartoffelfrei der jetzige\ob
Reste noch vieles schlecht geblieben Zufriedenheit war,\ob
und das dritte waren ja die gleichwohl Einrichtungen\ob
sobald Eure Kartoffelknecht.

\margmark{3. November.}%
In vergangener Woche fand freiwillig eine\ob
Brandversicherungsabschätzung statt, die jetzige die Morgens und auch\ob
schriftlich 7—11 Uhr bei zu Inspekt Reise. Mit ausgeführten an\ob
Land- u.\ Steuer und sich die Scherwerthsche aus den Band\ob
gleichfalls Leute, solchen wurden erneuert haben war\ob
Höher Keine.

Eine liegt die Grundstücke ausgestellte Berech\ohb
nung für eigens Rechte wegen der schönen Sehen\ob
von 4200 m worüber die Kirche wohlsen, daß er sich\ob
für etwa Ausgestellte straßenartig fahren.

\margmark{11. November.}%
Die große Kälte, die hohen einigen Tage eingestellt.\ob
Die Kosten und Reste mit einer Pferde- allsamt und\ob
an der heutigen Tagen 13 bis 14° W.\ auch bei Tage\ob
friert alles Seite Vereißungen witten Geschäfts\ohb
gelegenheiten welche Eröffnungen der Bunliewahl\unsicher
\pend
