% Page 060

\seite{60}

auch das künftige Jahr wieder besser werden.

\margmark{13. Dezember.}%
Am heutigen Tage wurde unter feierlichem Amt\ob
und Predigt das Allerheiligste in die hiesige Kapelle\ob
gebracht, während die Gemeinde letztere schön hatte\ob
ausschmücken und mit neuen Bänken versehen ließ.\ob
Damit ist ein längst gehegter Wunsch der Gemeinde\ohb
angehörigen in Erfüllung gegangen.

\margmark{22. Dezember.}%
Die Weihnachtsferien dauern vom 23.12.\ bis\ob
einschließlich 8.\ Januar.

\margmark{25. Dezember.}%
Zum erstenmal wurden in hiesiger Kapelle die\ob
Weihnachtsmetten mit Hochamt und Predigt gelesen\ob
durch H.\ H. Zeimetz von hier, Religionslehrer auf\ob
dem Oberwerth in Neuwied. Verschönert wurde der\ob
Gottesdienst durch 4stimmigen Männerchor, gemischten\ob
Chor und Schülerchor.

\pend
\abschnitt{1922}
\pstart

\margmark{3. Januar.}%
Wieder ist ein Jahr verflossen, ein Jahr voll\ob
Kummer, Sorgen und schwerster Lasten fürs deutsche\ob
Volk. Hat man sich zu Beginn des verflossenen\ob
Jahres gehegt einer besseren Zukunft entgegen zu\ob
gehen! so sehr sah man sich in seinen Hoffnungen\ob
getäuscht! Anstatt einen Rückgang konnte man\ob
fortwährend ein rapides Steigen der Preise in\ob
jeder Branche beobachten, was katastrophal wurde\ob
für die Arbeiter, besonders für die Arbeiter und\ob
Beamten, zumal die Löhne und Gehälter ständig\ob
weit hinter der zunehmenden Teuerung zurückblieben.\ob
Der Deutsche Staat, der die liberalen Authäten stärkt,\ob
der seine Kriegsschulden kaum zu bestreiten weiß,\ob
konnte keine ausreichende Hilfe schaffen. Und so kam\ob
es daß in sehr vielen Familien d.h. Arbeiterfamilien\ob
Übel- \& Mißstände auftraten, die alles mehr als\ob
die Deutschen förderten! Obwohl man anerkennen muß,\ob
daß sich der revolutionäre Geist im Vaterlande gelegt\ob
und die Arbeitsfreudigkeit wieder bedeutend zugenommen\ob
hat hat sich die allgemeine Lage des Reiches durch den\ob
tiefen Valutastand wesentlich verschlechtert, und wir gehen
\pend
