% Page 060

\seite{60}

auf das künftige Jahr wird hoffen werden.

\margmark{13. Dezember.}%
Zum folgigen Tage wurde unter freundlichen Kind\ob
und Geist des Ortsschulinspektor in der Schule. Alles in größter\ob
Ordnung die Gemeinde Gotte- und Kin-\unsicher\ob
Kir mit seinem Garten so angelegt ist Kunft\unsicher{} bei dem\ob
durch gelobten Dienst die Gemeinschaftsprüfungen in\ob
Ordnung gegenüber.

\margmark{24. Dezember.}%
Die Wassergenossenschafts Verein am 23.\ 12.\ eingeführt\ob
bei 6 Funker.

\margmark{25.    "}%
Eine erfreuend wurden in früherer Begeiste\ob
die Weihnachtsfeierden mit Gesang und Vorträg gelöst\ohb
ferner. M. Schmitz war hier, Religions Lehre und den\ob
Liebersehnung in Morsreth. Freffraut wurde die Reste\ob
anwesend Renz von\unsicher{} Niconiagen Massunreyer, Gemeindelehrer\ob
Got und Bethauger.

\pend
\jahresueberschrift{1912}
\pstart

\margmark{3. Januar.}%
Wieder ist ein Jahr verflossen, die Zeit soll denn\ob
uns Kragen und Gebrechen Lasten thüls aufgek Volk\ob
hat meirs die gewisse die Gesellschaft beider Jahre\ob
durchs Gesellts Wirkung u.\ ergeben ist gewesen. Von der\ob
selbe ist mehr als für meinen Gewünstigten geschrieben\ob
wir es gepfert. Beiden. Die Worte in recht Beruf bezieht\ob
sicher die Grundunsstellung welches das Lob des Wasserwerken\ohb
lagerers für die Kosten und Berichten General die\ob
Löhne und Gebieter freiwillig noch fehr die verschiedenen\ob
Reignung Einsichtlichen. Die örtliche Braut der Rinder\ob
an Urklar\unsicher{} Straße, die seine dienstjährigen Wirken in\ob
Bestehend beruf, Brücke Formen ausführend größe Gehalten\ob
hat. Er läßt in sehr in jeden Familien und Geschlechtern\ob
milden Will allsprechen aufzustehn, die alles ewig mit\ob
die Erstschätzung\unsicher{} gerechnet. Bücher wann entstanden\ob
und daß die Wohlthätigkeit, unter Prackend Ergeburnd\unsicher\ob
noch hat die allgemeine Lage der Rechte bringt dann\ob
der besser Gesellschaft besipielt, nach geflücht mit oder Reichen
\pend
