% Page 061

\seite{61}

spricht einer weiten betrübigen Zukunft entgegen.\ob
Wir hoffen wir würden bessere Zeit noch haben, und\ob
sehen wir ein recht unsere ersten genießen gegen gute\ob
fruchtbr Verpflichtungen, denn wir sind noch nicht ge\ohb
nug.     ——————

\margmark{6. Januar.}%
Eine wesentliche Seil sei für ein Österreich dem Gesehen\ob
über den Viehverkehr\unsicher{} geordnet, das Vieh und Vieh\ob
in den Kreisen eingearbeiteten Viehnen Gefahrzunahme\ob
Gemarkth 44 Grundstücke haben den Verein bis und\ob
bei derselbe Wasserwerk Anstallten. In\unsicher{} sofort\ohb
fort für  Abriss einen Großbrunnen wurde Meier Stumm\ob
als Beisitzer Gertrudt Fohls gewählt. Zu Beisitzern\ob
wurden Nikolaus Calmes und Gertrud Richter ernannt.\ob
Die Stellung des Vereins Abrechnungsweg umfaßt die\ob
Genehmigung der Kath. Regierung. Etat 20000 M.\ob
Weyher Quellort wurde 3600 Stämme — 75 dcb. Den\ob
Hülfliche Minerologeprüfungs — genügte dieser Kur\ob
über die Weiterführungen geeignetem Brunnenanlage die Ein\ohb
kraft Ges gemacht worden.

\margmark{10. Febr.}%
Nach langem Krankenlager verschied der hiesige\ob
Rentner Peter Joseph Diederichs XI., im 83 Jahre, ein guter\ob
braver Mth. Die Totenandacht des Entschlafnen  kehrt auch der Pfarr\ob
Gebür. Man dünne unter sich so geliebt und gelitten\ob
für die Seingestigen Wohlfahrt. Die Ernen der Ausge\ohb
schieden hat groß. Mehrer Weihkrätze wurden vom Schützenverein\ob
von des Semmlings- der Ortscheft von Marianu Friedrich\ob
Fohls gewacht. Er hat den Hammer Dieder XI. unter\ob
anderm.\unsicher{} der Mächte schwächsten Verfaßer\ob
noch einfachern Leude Keine Augen gemacht.

\pend
\abschnitt{?   30. Mrz. 22.  Karsamst}
\pstart

\margmark{30. M[ä]rz}%
Heute vormittag fand zunächst durch den Herrn\ob
Kreisschulrat Matthias\unsicher{} auch Präfsen die Güter hatte.\ob
Derselbe das Versuch zu ein anderer Berichten\ob
in einer Weise die Gemanch zu zuer Meinschulprüfung\ob
der deren Vorbereilung hatte, fand der diesfalls acht auf Leitung\ob
des Lehres Dienstlichst.

\margmark{1. April.}%
Zur Entlassung kamen 1 Knabe und 3 Mädchen.\ob
Neuaufgenommen werden 3 Knaben und 3 Mädchen.
\pend
