% Page 062

\seite{62}

)\ob
so daß der Stand der Klasse jetzt 50 Kinder beträgt.\ob
Infolge dieser Zunahme mußten neue Bänke angeschafft\ob
werden.

\margmark{10. April.}%
Am 8.\ d. Mts. begann in Genua die sogen. Wirtschafts\ohb
konferenz, die der Welt wieder Frieden u.\ allseitigen\ob
Aufbau bringen soll. Wir wollen hoffen, daß sie\ob
uns einer besseren und glücklicheren Zukunft entgegenführt!\ob
Wir wollen weiter hoffen!

\margmark{11. April.}%
Die Osterferien dauern vom 18.\ v. Mts. bis 4.\ April.

\margmark{15. Mai.}%
Wunderbar ist der Wonnemonat. Schon lange\ob
nicht mehr haben die Kirschbäume einen solchen pracht\ohb
vollen Blütenstand gesehen. Wenn der Himmel\ob
es gut meint, gibt es ein Obstjahr ohnegleichen.

Die Genueser Konferenz hat sichtlich\ob
unennenswerte Fortschritte gemacht. Es wurde\ob
viel geredet und beraten, aber wenig Gutes beschlossen,\ob
da es bei manchen unserer früheren Feinde am\ob
guten Willen fehlt, der bedrängten, notleidenden\ob
Welt zu helfen, und so ist dieses Vaterland wieder auf\ob
sich selbst angewiesen. Die Folgen sind die, daß wieder\ob
eine allgemeine Teuerung eintrat. So kommt\ob
Teuerung auf Teuerung, die Lebensverhältnisse\ob
werden immer unerträglicher. Wo werden wir\ob
enden!

\margmark{2. Juni.}%
Die diesjährigen Pfingstferien dauern vom 3.\ bis\ob
einschließlich 12.\ Juni. Am 18.\ d. M.\ machte die Schule\ob
einen Ausflug an die Wunder-Maar.

\margmark{20. Juni.}%
Wie im vorigen Sommer so verlangen auch\ob
in diesem unsere Saaten nach Regen. Mehrfache\ob
Gewitter entluden sich in unserer Eifelheimat, aber\ob
meistens sind sie gewaltig und von starkem Hagel\ob
begleitet, niedergegangen. An manchen Orten wurde\ob
die Ernte durch Hagelschlag und wolkenbruchartigen\ob
Regen vernichtet. Möge unser Ort vor solchem\ob
Schaden bewahrt werden!

\margmark{3. Juli.}%
Die Heuferien dauern vom 4.\ bis einschließlich 17.\ Juli.

\margmark{20. Juli.}%
Infolge des lange dauernden schlechten Wetters wurde\ob
die Heuernte gänzlich hinübergeschoben. Im allgemeinen\ob
ist der Stand der Saaten, mit Ausnahme des Roggens gut.

Die politische Lage Europas ist äußerst verwickelt\ob
und verworren, die Mark fällt immer mehr, die\ob
Lebenshaltung wird von Tag zu Tag teurer.\ob
Armes Deutschland!
\pend
