% Page 062

\seite{62}

1)\ob
Jetzt die Klasse zählt 50 Kinder, darunter\ob
sind 6\unsicher{} Jüngsten welche nach Sande eingepfarrt\ob
werden.

\margmark{10. April.}%
Am 8.\ d. Mts. begann in Bitburg der Kurs. Raiffeisen- und\ob
Kreditgenossenschaften statt. Die wollen darstellen und\ob
die Verbreitungen. Die wollen darstellen wie\ob
Spar- u.\ Darlehnskassen in Vereinen geben über eine gleich\ohb
heitliche Gesinnung entgegen gehen soll. Dies wollen\ob
nächster Jahres.

\margmark{11. April.}%
Die Osterferien dauern vom Karfreitag 9.\ April.

\margmark{15. Mai.}%
Allerdings ist der Kommuniontag. Fünf Kin\ohb
der, 1 nach Jahren die Wandlung dieser seligen großen\ob
Opfer\unsicher{} Kommunion empfangen. Durch die Himmelgnade\ob
die ich geb es ein solcher Gnadentag!

Die heutige Ersparnisse sind in eine\ob
festliegenderweise Fortschritte gebraucht. Damals\ob
sei\unsicher{} auch und bestehen, ob werde hieher Verhältnisse\ob
und Zusammensagen unfaßbar Verhältniße. Durch ein\ob
guten Willen soll die Verbreitung unbestreitlich\ob
in der Lohn, aller über die großer Schwierigkeit wird die\ob
es giebt erwerben, dürfte auch die schöne Pflicht wie neue\ob
Erhebung d.\ Kirchenverhaltnis und Schwergefühle\ob
Erkennung ist Erkennung. Die Lehrerverhältnisse\ob
wird Gott weitere und betrügen. Wir wollen noch\ob
oben.

\margmark{2. Juni.}%
Die königlichen Pfingstferien dauern vom 3.\ Mai\ob
einschließlich bis\unsicher{} Juni. Am 15.\ u. wurde die Welle am\ob
\margmark{28. Juni.}%
Feld der Gemeinde geschehen in der Fahnenweihe in einem\ob
\unsicher Bedeutung. Hieben, Vergnügung und andere und\ob
bei innerhalb Gesellschaften wie erfordernd auch Sprech\ohb
gewärtig um den Fleischen und Forst darunter verfallen\ob
Segen gesetzt. Markgrafsen Böhm wird die Geist\ohb
liche Feststellung und weitereingeworfen Dauer\ohb
werken gelanget. Möge unser Rechte in solchen Blicken ge\ohb
ordnet werden.

\margmark{3. Juli.}%
Die amtlichen Ferien vom 4.\ bis einschließlich 17.\ Juli.

\margmark{20. Juli.}%
Sonntags nachmittags wurde die Wald- wird die Gemeinde\ohb
gemeinde ausgeherrscht. Der allgemeinen.\unsicher{} Die Beut\ob
der Steuern und Ausgaben die Wegen und Gelder\ob
der gelehrt und aufgenommen wurde den Gewerbe vermehrt\ob
wird wir den in der Ehe ins Auge der Sittsamkeit,\ob
bei\unsicher{} die Forstverwaltung\unsicher.
\pend
