% Page 063

\seite{63}

\margmark{25. August.}%
Deutschland hat die Alliierten um Zahlungsauf\ohb
schieb seiner fälligen Schuldenraten gebeten, weil es\ob
kein Geld mehr hat. In London fand darüber eine\ob
Konferenz statt, um dies darüber zu beraten. Ergebnis:\ob
England, Italien \& Belgien sind bereit, dem sterben\ohb
den Deutschland zu helfen, ein Moratorium unter\ob
für beide Teile annehmbaren Bedingungen zu gewähren.\ob
Frankreich will dies nur gegen unglaubliche Pfänder,\ob
d.h. soll Deutschland seine Goldreserven ins Besatzungsgebiet\ob
als Pfand hinterlegen, was sich Deutschland aber selbst\ob
um zugrunde zu gehen, nicht gefallen kann. Außerdem\ob
sind enorme Reden in Frankreich u.\ anderswo gegen\ob
Deutschland gehalten von Poincaré, Ch. (siehe Denk\ohb
schriftenthüllung in Steamcorat \& Bar-le-Duc). Die Folgen\ob
dieses französischen Friedens sind mächtige: unaufhalt\ohb
sames Sinken und Entwerten der Deutschen Mark.\ob
(1 Franc\,=\,154 M.; 1 Dollar 2200--2400 M.) Ständiges Steigen\ob
der Lebensmittelpreise, sowie aller andern täglichen\ob
Bedarfs- \& Lebensartikel. Nun soll die Reparationskom\ohb
mission, dieser Friedensstifter, für die nächsten Tage\ob
wieder die Bündnissihren aufschlagen, ob uns für die\ob
nächste Zeit geholfen werden soll oder nicht. Aber leider\ob
sind die Aussichten auf eine wesentliche Hilfe heute\ob
sehr, sehr gering!

Die Ernteaussichten sind i.\ a. gut. So\ob
gibt es z.\ B. sehr viele Kartoffeln, die bald eine abnor\ohb
male Größe aufweisen. Hafer, Gerste, Weizen und\ob
Heidelbeeren stehen ebenfalls gut. Obst klagt das Volk\ob
im allgemeinen, aber Geld ist keines vorhanden.\ob
Leider tut es uns nicht nach dem bekannten Ausspruch:\ob
\enquote{Wer viel hat, der möchte gern noch mehr haben.}\ob
Besonders hervorzuheben und zu erwähnen ist das\ob
wahrhaft viele Obst, das wir in diesem Jahre hier\ob
gewonnen. Alte Leute können sich kaum mehr er\ohb
innern, daß in früheren Jahren je einmal ein\ob
solcher Obstertrag geerntet worden ist.

\margmark{30. November.}%
Das politische Barometer sinkt mit Riesenschritten\ob
immer tiefer, bald steht es auf Sturm. 1 Franc steht\ob
heute auf über 500 M.\ 1 Dollar auf ungeheure 8000 M.\ O\ob
armes Deutschland! Ist keine Rettung möglich!
\pend
