% Page 064

\seite{64}

Die hiesigen Herbstferien dauerten vom 22.\ September\ob
bis einschließlich 21.\ Oktober.

\pend
\begin{verse}
Dadurch, daß am Freitag, Dreikönigsmarkt\unsicher gefragt
\end{verse}
\pstart
seiner Milchviehausstellung Kühe und Rinder vor, jedoch auch in diesem\ob
Jahr die Fachleute merkliche Fortschritte zu leiten für. Größere Spar\ohb
fen lasten wir allen übrigen die Rindviehzucht, und Runde\ob
40--50 % in Fünfern übertroffen.

\pend
\begin{verse}
Für Fortschritt der Zeit ist auch im hiesigen Gemeinde-
\end{verse}
\pstart
zu verzeichnen. Laut Gemeindebeschluß soll nämlich ein\ob
katholische Leihbibliothek errichtet werden.

\margmark{15. Dezember.}%
Die Weihnachtsferien dauern vom 17.\ Dezember\ob
bis einschließlich 6.\ Januar.

\pend
\abschnitt{1923}
\pstart

Jahre kommen, Jahre vergehen. Das unsere seit Be\ohb
endigung des alles ist geronnen. Ein Blick auf die\ob
Lebensmittlichen Markt- u.\ Warenbilag\unsicher geöffnet, wo wir\ob
stehen – und nimmt trüben Charakter. Über das 1922 keine\ob
Banken zu bringen versucht, sondern aus seinem Grunde\ob
nur einige Wochen näher brachte. Die Ausgaben und er\ohb
sollte Hilfe bleibt aus. Was wird es weiter geben? Unsere\ob
Hoffnung schwindet. Dem Ratten ziehen nur immer\ob
volle Bandwagonen unter. Stille gelten sehen auf das\ob
Ruhrgebiet und des friedlichen Rheinlands. Da werden\ob
sie die Ober\unsicher nachschlagen, und wie die Hoffnung fast\ob
geschwunden, Gott wird uns wunderbar erhalten!

\margmark{23. Januar.}%
Heute vormittag fand eine Revision des Gesundheitszu\ohb
standes der Schulkinder durch den Herrn Kreisarzt aus\ob
Bitburg statt.

\pend
\begin{verse}
Die politische Lage wird immer verwickelter.
\end{verse}
\pstart
Frankreich und Belgien haben das Ruhrgebiet und Teile\ob
des linken Rheinufers besetzt. Da des dritten Brachens hat die\ob
deutsche Regierung die Reparationslieferungen eingestellt.\ob
Der Kampf geht weiter. Geldster, die deutsche Regierung\ob
streikt. Gegenwärtiger. Was wird daraus werden.

\pend
\begin{verse}
S.\ 13.\ 3. 10.
\end{verse}
\pstart
\pend
