% Page 065

\seite{65}

\margmark{25. März.}%
Heute fand eine Revision der Schule durch den Herrn\ob
Kreisschulrat Malbach statt.

\pend
\begin{verse}
Die politische Lage wird immer gespannter.
\end{verse}
\pstart
Verhaftung auf die Beamte werden von der Besatzungs\ohb
Behörde ausgewiesen, so z.\ B. in unserer Kreisstadt\ob
Bitburg die einigen Größen des höheren Befördern\ob
zu Millioä die Schmuggel Festnahm, die deutsche Eisen\ohb
bahn ist der Verkehr eingestellt. Die Folgen sind unab-

\pend
\begin{verse}
sehbar.
\end{verse}
\pstart

\margmark{28. März.}%
Der Rückverlassung kommen 3 Mobiliar die ausge\ohb
nommen wurden: Anstatt 3 Mädchen.\ob
Die Osterferien dauern vom 25.\ März bis Dienstag nach\ob
9.\ April.

\margmark{28. April.}%
Die Natur scheint dieses Jahr Klunders wirken zu\ob
wollen. Am Ostdingen gesehen wir schlecht. Statt. Als ka\ohb
men wir glauben das Fundament hinzu. Verlauf wird\ob
bei Zeiten güte Weide geliefert. Es gilt wie es\ob
am ersten Tage ist.

\pend
\begin{verse}
Am gestrigen Morgen wurde den zwei Sefferweicher
\end{verse}
\pstart
Jungfrauen nämlich Friedrich, Nikolaus und Katha\ohb
rina Endres, die\unsicher{} aus die Vitter Welt nach\ob
Nordamerika zu wandern. Am 3.\ Mai werden sie\ob
Rotterdam mit dem Schiffe                    verlassen\ob
die Auswanderungszeit öffnet.

\pend
\begin{verse}
In beide Mädchen die Münner\unsicher pflegepersonnen in Pfarren
\end{verse}
\pstart
vermehrte dieses den Abschied eines Abschiedes dessen\ob
Ablagen sie in der Alten Welt für erfolglos Glück\ob
finden.

\margmark{12. Mai.}%
Die Pfingstferien dauern vom 19.\ bis einschließ\ohb
lich 28.\ Mai. — Geldsturz steht für die Tage immer\ob
größer. z. Die Einwirkungen auf die Lebenslage der\ob
Leuten werden immer größer darüber, da das Markklima\ob
wird immer unruhiger. Die Preise steigen ins\ob
Unermessliche. Ein großes Wirtschaft der Volkes\ob
breitet sich aus.
\pend
