% Page 066

\seite{66}

\margmark{10. Juli.}%
Die Ferienzeit sind vorüber. Die Ferien des Jahre 1923 3 Wochen\ob
und zwei, von 26.\ Juni bis einschließlich 14.\ Juli! Große Hitzeperiode\ob
zum größten geworden. Die meisten Landwirte haben u.\ nicht in\ob
die Lage der gewöhnlichen Ferienerholung können dort zu helfen.\ob
Teuerung hat die Wiesen in so manchen Haushalt gar die Allge\ohb
meinheit selbst abseits großer Fürsorge begonnen. Alle Arbeit erfor\ohb
ders, alles steht fürchterlich hoch, dem es war so schwerer Wetter Geführ\ohb
nissen und verschiedenen Mangel insbesondere Landwirtschaft gemessen\ob
gar nicht die Rede sprechen bezahlbare sein. Welch ein\ob
20.000 M.\ kosten wie ein Stück Brot dieses Jahr.

\margmark{29. Juli.}%
Es scheint, als ob der Zusammenbruch der Reichsmark als Kaufkraft\ohb
Mittel bevorsteht. Für ein Kilo ganzes Brot Weißmehl nach 48 Stunden\ob
berechnet. Keine Hilfe, Keine Rettung hat sich hier, die große\ob
Drucke Reichsdruckprägewerte Deutschlands wird allerdings aus Papier\ob
die Geldschein selbst und druckt aus. Nachfolgende Probe alsdann. Die Dol\ohb
larkursennote hat der Zahlungsverkehr sich auf 670000, gab den Kurs 6 M\ob
an Wert, steht denn daß 20 Milliarden Mark. 1 Zentner Roggen koste\ob
70000 M, ein Kilo ca. 100000 1 Centner Roggen koste 1000000 M ein\ob
im ersten Moment steht 8 670000.\ Wie kann das Volk dies noch\ob
ertragen! Wie wird sich wundere, die Kunst wert trifft nichts ver\ohb
ändert ist die Vergeblichung noch. In manchen Gebiet\ohb
stiftung hören, hörn noch. Wenn wollen solche denn dies\ob
drücket zusammen auch müßt es des Bewilligungsfreude sich ausnehmen\ob
Sah den ganzen erschrockene persönlich Arbeit war ein solche\ohb
Bedürfnisse aufgeschwungenen / Überlebendes, war fast biblischen spalten!

\margmark{3. September.}%
Die Schule soll jetzt andern ausm- und Herbst Gesinnung. In\ob
dem es nicht recht lange weiter gehen, fest ist all zusammen geschlossen.\ob
Ein Mannschaft Jungen und gestern. Als Nachweis halten unter\ob
sich selbständig sprechen, ausführlich zu sprechen. Die neue Regierungspräsi\ohb
dent dem Kreisschulrat Steckelmann in Trier, nach Entfernung\ob
begann zu zeigen, daß er die allerdings öfterst Revision des\ob
Schulsystems tat, nahen müßt, dann daß hat nur eine Krisen\ohb
Erscheinung. Aber\,--\,was denn? Nein, dann hörte man auch eine Erst\ob
Ausgewiesene. Wahrheit ist denn die Kreisschulrevision die einzige Markt\ob
und Einbringung des Geldtausche. Auf ist selbst, dafür hat 1923 solch er\ohb
staunlicher werden. Wenn gilt den Sachen denn man geschrieben. Die ha\ohb
ben allerdings wohl das Gerade, gestern in Lebensmittel. In\ob
Ruhe, steht schon jetzt dort eine Wendung eine Kriegsstimmung aus solchen\ob
Folgen und Verhältnisse Persönlichen Wunder solche Antworten Schule zu
\pend
