% Page 067

\seite{67}

wirkt ein Lehrer hierfür. Die sogen. Volksschule soll die Kinder er\ohb
ziehen! Freilich, viel ist aber von seinem eigenen Mitteln dem\ob
Lehrer zu\unsicher{} eine ausführliche gehoben und man sorgt darf und\ob
ob der Nothilfe sorgt sich das Land geholfen. Und in der Gemeinde soll\ob
der      Lehrer\unsicher{} auf alle Bedürfnisse     \unsicher{} seine\ob
\sout{Einnahmen lieh\unsicher{} erzwt\unsicher{} Millionen Mark} Aufnahme

\margmark{3. September.\\Fortsetzung.}%
Die Schule nicht vergeblich nichts im jetzigen Wertung einzu\ohb
führen. - Das gelungen etwas zu\unsicher{} eine kleine Rettung zu\ob
bringen, mußt abzuwarten erlauben, hielt jeden Fall sind den Kri\ohb
\unsicher{}tigen zueinander getrübt.\ob
Eine Billigung er hätte die\unsicher Verhältnisse\unsicher{} jetzt anzusprechen,\ob
ist der alte Sitte marschieren und hat solch große Fast\unsicher{} worden,\ob
sämtliche Aus- Erscheinungen auf frischen abzukommen, als das\ob
brecht es halt.

\margmark{1. Oktober.}%
Die festgesetzten Herbstferien (Kartoffelferien) vom 30.\ September bis\ob
einschließlich 15.\ Oktober.

\margmark{25. November.}%
Der Dollar hat seinen Gipfel erreicht, die so oft\ohb
Dauer\unsicher{} erhalten, wenigsten ist es jetzt zu\unsicher{} die\unsicher{} ihm\ob
fest erreicht. Vielleicht sind es die Volksschar braver Sparsamer,\ob
Deutsche! Was steht uns über dem Rücken kommen?\ob
Hunger und Elend die Menschheit ist verloren. Wählt hat\ob
jetzt den richt\unsicher uns an dem Tage,\unsicher{} in Ansehen.\ob
Im Fall der Schulden versucht sich nicht: jeder hat Geld, die\ob
deutsche Mark ist in Wohlstand gestiegen. Rechts und\ob
rechts in der Billionen, 1 eine Billion war einer einfachen\ob
1 Billion\,=\,1.000.000.000.000\,=\,Marks. Grenzfall und Leid\ob
und oben abzuwägen, die geistig\unsicher{} Allen Ausblick\ob
und neue Aufgaben. Die geistliche Prüfung\unsicher{} Geburts\ohb
\margmark{1. Dez.}%
Stresemann und Gefolge, stürzen. Leider nimmt neues\ob
Grauen heran, außer vielleicht der Landwirtschaft nicht auf\ohb
rechter Währungsherstellung, - selber merken ist es mit dem Geld ein\ohb
gangen, wenn die allerdings frühere Geist abseits zu Hal\ohb
ten gewußt,\unsicher{} im Wahlkampf lies\unsicher hierzu Bundesstaatlichen\ohb
rie, gewiss Garnison allein die Prüfung von deutschen\ob
Rat abgeben, ein Rheinische Republik soll gegründet werden.\ob
Mahner sollte Deutsche merken! Sache androhenden, die bald\ob
hin gelingen! Noch nein nein fährt und wir braucht wär vorwärts,\ob
\unsicher der neuen seit möglicherweise eingeführten der Rentenmark.

\pend
\abschnitt{Schmitz}
\pstart

\pend
