% Page 068

\seite{68}

\margmark{Weihnachten.}%
„Ehr sei Gott in der Höh und Friede den Menschen auf Erden,\ob
die eines guten Willens sind. So sang der Engelchor; so singen\ob
seit 1914 auch wir. Ja, Friede! Ach! es ist was die Menschheit bringt\ob
und aus zum guten Teil erfahrt. Als Aufgaben, die zu er\ohb
reichen, beginnt allmählig bei den Völkern sich abzuzeichn. Die\ob
Zeiten sind vorübergeg. Als man Deutschl{[an]}d nicht ganz zu\ob
Grunde richten will, drohenzeiten der Völker beginnen aufzuhö\ohb
ren und sehn schon lange den Frieden, konnte ihn aber nicht finden.\ob
Aber mit Gottes Hilfe wird wohl auch unser Deutschland, einstens\ob
Heimatland des Friedens\unsicher. Weihnachten wünscht seinen\ob
Kindern, vielleicht öffnet sich auch ihnen ein Tor zu Friede\unsicher\ob
geboren werden, der es wünsche\unsicher{} den anderen Nationen\ob
der Welt wieder gleichgestellt zu werden! Achtet unsre allern\ohb
schönsten Wünsche am heutigen Feste.

Die Weihnachtsferien dauern vom 23.\ Dezember\ob
bis 2.\ Januar einschließlich!



Was hat uns das verflossene Jahr gebracht? Unruhe und Enttäu\ohb
schungen. Der rastlose passive Widerstand des deutschen Volkes hat\ob
über hundert Menschenleben, große Massen Geldes, und hohe\unsicher\ob
wünsche, Provokationen von der feindlichen Seite, Materiali{[en]}-\ob
Verschiebungen und so unseres Landes. Mit manchen nützlichen\ob
Dingen müßte Ausgleichsweise ins Gefängnis\unsicher gewandert wer\ohb
den[.] Liebe zu seinem Vaterlande – der\unsicher{} ist, erhalten ihm zu\ob
danken, so schmählich im Stich ließ. Sind seine Bundesgenossen.\ob
Nur über das Aushalten und Durchhalten seiner Branchen wird\ob
Deutschland von dem Zufall beherrscht. Zum dunklen Ruin\,--\,anläßl.\ob
25 25% einer Vorkriegsm{[ar]}k. Aber ach! zufrieden haben wir\unsicher{} wir\ob
uns die Zeit lassen. Gewiß muß gespart werden\,--\,aber am wichtig\ohb
sten[,] daß alles\unsicher wird und mit vollen Kräften vorgeschritten\,--\,und dann\unsicher\ob
möglich\unsicher nicht\unsicher{} der ist, braucht nur an\unsicher zu sparen. Mit diesem Beispiel\ob
gibt die Regierung dem Volke voran!\ob
Am Ende des vergangenen Jahres brachte uns ein neues
\pend
