% Page 074

\seite{74}

Zum erstenmal wurde in Sefferweich in diesem Jahre eine\ob
Wohlfahrtspflege geschafft, die Beiträge ist eine freiwillige.\ob
Die Unterstützungsgelder betrugt sich je Zt auf 13; darunter befinden\ob
sich 5 Waisenpaare.

Bei der am 7.\ Dezember stattgefundenen Reichs- und\ob
Landtagswahl haben 26% ihre Wahlpflicht genügt. Von 141 Wahl\ohb
pflichtigen haben abgestimmt für den Reichstag 119, für den Land\ohb
tag 118.\ Gültige Stimmen wurden abgegeben für den Reichstag\ob
118, für den Landtag 116.\ Bei der Reichstagswahl entfielen davon\ob
auf das Zentrum 112, auf die deutsche Volkspartei 4, auf die\ob
Deutschnationale Volkspartei 2 Stimmen, bei der Landtagswahl\ob
dagegen auf das Zentrum 104, auf die Deutsche Volkspartei 8,\ob
auf die Deutschnationale Volkspartei 4 Stimmen. Für unser Dorf be\ohb
steht da kein kleinen Bruch nach rechts.

Die Verfassungsfeier feiern wir anstatt vom\ob
23.\ Dezember bis einschließlich 2.\ Januar.



Ein kritisches Jahr ertönt Mahnung ist vorüber. Der Anfang\ob
baut im Zeichen der Marktentwertung, die Zuversicht gehst\unsicher{} nicht\ob
im Laufe des Jahres verloren. Das Dawes-Abkommen ließ die\ob
Gemüter beruhigen\unsicher zu und nach werden. Mochte\unsicher immer von aus\ob
den\unsicher eine erdrückende\unsicher Last der außenpolitischen Vorgänge richten\ob
nach Infolge ob eine erleichternde   Gesamtbedingungen ergäben\ob
zum Teil. Noch aufrecht ist der Zustand, die Absatzgebiete, die Leisten\ob
daraus\unsicher{} , sind noch dahin. Die am weitesten auf manchen Dinge\ob
weg auffallenden meisten. Um dies hier zu bremsen. Der Ruhig der\ob
Dörfer gedrückt werden immer mehr     immer  Stimmung. Gewalt gibt\ob
es auch, die aufrecht kämpfe Industrie ausschließlich mit Gut durch\ob
Hunde Bereitwilligkeit aufzubringen. Möge das Überall die Stimmen\ob
auflisten, seien die Verständigung zwischen den Völkern die beste\ob
Friedensversicherungsschaft ist. Mit diesem Wunsche im großen. letzten neuen\ob
Jahre nach 1925.
\pend
