% Page 078

\seite{78}

9.\ Juli.     Aus Anlaß der tausendjährigen Zugehörigkeit der Rhein\ohb
lande zum Deutschen Reiche hält der Provinziallandtag\ob
heute eine Festsitzung ab. Der Unterricht an den Schu\ohb
len fällt aus.

12.\ Juli.    Heute fand in Seffern im Bürgersaale verbunden mit\ob
Sportfest statt, woran sich die Ortschaften Kyllburg,\ob
Malberg, Masholder, Rittersdorf, Philippsheim, Kavel\unsicher{} sowie\ob
der Gesangverein Schneickel, Schleid u.\ Sefferweich\ob
beteiligten. Es war ein von gutem Wetter beglei\ohb
tetes Volksfest.

17.\ September. Mit heutigem Tage beginnen die Herbstferien.\ob
Die Ferien dauern einschließlich 20.\ Oktober.

Während dieser Ferien wurden die Kartoffeln\ob
unter Begünstigung\unsicher{} von Frostfolge\unsicher

10.\ Oktober. Die Kartoffelernte ist in großen und ganzen normal\ob
ausgefallen. Gut u.\ reichlich. Während die Getreideernte\ob
über dem\unsicher{} Niveau\unsicher{} wie gegen zu\ob
klagen, trotz daß diese beim Getreide auch\unsicher{} das\ob
\unsicher eingerechnet wie den letzten Jahre.

10.\ November. Am 29.\ Oktober fand eine Revision der Viehzäh\ohb
lung vom Pfarrbezirk Marbach statt.\ob
Die Kartoffelernte ist zur Zufriedenheit der Leute\ob
ausgefallen. Auch hat sich der Landmann\ob
in diesem Herbste\unsicher{} mit seinen Arbeiten fer\ohb
tig geworden.

Große Unzufriedenheit herrscht beim Volke. Dieses\ob
läßt die hohen Steuern wegen. Besonders Geld fällt den Leuten.\ob
Großenteils sind die nur in die Lage, den Einkommens\ohb
steuer zu bezahlen, diese geschweige doch an Grundsteuer.\ob
So ist keine Verwunderung, wenn in\unsicher{} unseres\ob
Staates, Linie, Kreise und die von den Finanzgewalt\ohb
auch Schlachtsteuer werden. Außerdem noch braucht man\ob
Rente und der Volkswirtschaftswesen oder Gerichtvoll\ohb
zieher kommen, welche der meisten Befleiß dieser\ob
Summe abholt, wo die meisten dieser Bauern im\ob
Grunde nur die Volksabstimmung, die der Verhandlung\ob
welche Gesetze in der Naturen. Gegen die Versendung\ob
leinen Volksabstimmung, einen Blick in die Zeitungen\ob
bestätigt diese Worte.

23.\ Dezember. Vom 23.\ Dezember bis einschließlich 2.\ Januar\ob
sind Wirtschaftsferien.
\pend
