% Page 082

\seite{82}

Die Hagelkörner die anfangs die Größe von Taubeneiern\ob
hatten, gingen in solcher Menge zur Erde nieder, daß in kurzer\ob
Zeit der Boden vollständig weiß war und das Gelände strich=\ob
weise einer Schneelandschaft glich. Der Hagel, der sieben Mi=\ob
nuten anhielt, lag hernach stellenweise 10 bis 15cm hoch. Am\ob
Ostausgang des Ortes waren 24 Stunden nach dem Gewitter\ob
noch zu Eisklumpen zusammengeballte Hagelkörner zu\ob
sehen. Der angerichtete Schaden ist besonders bei den Haus=\ob
und Gartenfrüchten sehr groß. Auch die Getreidearten haben\ob
schwer gelitten. Manche Hoffnung des Landwirtes wurde\ob
in diesen wenigen Minuten vernichtet.

Ein jahrelanges Unrecht ist endlich gut gemacht worden,\ob
indem man die außerhalb des Ortes wohnenden Personen — auf\ob
dem Heinzenhof und Waxbrunnen — nach langem Sträuben\ob
endlich dieselben Rechte genießen läßt wie die Dorfeinges=\ob
sessenen. Daß man gewillt ist, diese Leute fernerhin nicht\ob
mehr als Bürger zweiter Klasse zu betrachten, äußert sich\ob
darin, daß man dem Besitzer des Heinzenhofes — Dabach\ob
Heinrich, sen. — endlich einen angemessenen Zuschuß zum\ob
Bau seiner Wasserleitung und den Waxbrunnern\ob
einen solchen zur Anlage der elektrischen Lichtleitung\ob
gewährt, während früher diesbezügliche Anträge immer\ob
auf das Betreiben einiger weniger Leute schnöde=\ob
mäßig abgelehnt wurden.

15.\ August   Lehrer Philipp ist ab 15.\ August mit der Dauer von\ob
4 Wochen beurlaubt zur Vornahme einer Badekur in\ob
Aachen=Burtscheid — zur Wiederherstellung der Gesundheit.\ob
Die Vertretung an hiesiger Schule hat für diese Zeit\ob
Lehrer Müller in Schleid.

1.\ Oktober   Die Herbstferien haben am 16.\ September begonnen\ob
und endigen am 20.\ Oktober.\ob
Durch das langanhaltende nasse Wetter ist die Getrei=\ob
deernte nicht so ausgefallen, wie man gehofft hat. Die\ob
Kartoffeln faulen stark im Boden und liefern\ob
einen mangelhaften Ertrag. Der Preis beträgt 5 M.\ pro Ztr.\ob
Die Vertretungskosten erhalten Lehrer [Droste?] 190 M.\ob
und Lehrer Müller 80 M. — zur Zufriedenheit der beiden\ob
Herren.

21.\ Oktober  Mit dem heutigen Tage beginnt das Winterhalbjahr,\ob
und damit wird gleichzeitig die Vierundzwanzigste Amts=\ob
einführung in der Stelle eingeleitet.\ob
Der Stand der Klasse beträgt\unsicher{} Knaben und\ob
Mädchen.

\hfill gez.\ \unsicher{26.I.28?}\ob
\hfill \unsicher{Keller?, Präs.?}
\pend
