% Page 083

\seite{83}

\margmark{26. Oktober}%
Am 22.\ d. Mts. wurde aus Anlaß des 80.\ Geburts=\ob
tags unseres Reichspräsidenten von Hindenburg in\ob
der Schule eine feierl{[iche]} {[Gedenkfeier]} veranstaltet, auf\unsicher{}grund fiel\ob
der Unterricht aus.

Da Lehrer Philipp aus Gesundheitsrücksichten {[sich]} {[um]}\ob
\unsicher eine Stelle in milderem Klima {[beworben]} hat,\ob
wurde die Klasse {[heute]} von 10–12 Uhr durch den {[Herrn]}\ob
Regierungsrat\unsicher{} Kloy und Pfarrer Marbach\ob
einer Revision unterzogen.

\margmark{22. Dezember}%
Mit dem morgigen Tag beginnen die Weihnachts=\ob
ferien. Sie endigen mit dem 2.\ Januar.

Rein 10 Tage lang herrschte große Kälte — teilweise\ob
bis zu 10 {[Grad]}\unsicher{} {[und]} die\unsicher{}stellungen in den\ob
{[Feldern]} {[waren]} {[zugefroren]}. Die [Brunnen/Quellen] konnten {[vorüber]}=\ob
gehend\unsicher{} bis\unsicher{}\unsicher [liefern/tränken]. Die Singvögel {[sollten]}\unsicher\ob
{[sich]}\unsicher{}\unsicher zu füttern\unsicher. Mit {[einigen]} Tagen {[trat]}\unsicher{} eine [Besserung/Änderung]\ob
ein. {[Die]} allgemein{[e]} {[Witterung]} brachte\unsicher{} einen {[langen]} {[Nebel]}=\ob
{[und]}\unsicher{} Nebel, {[die]} sich {[dann]} {[bald]} in {[starkem]}\ob
Regen {[verwandel]}te. Augenblicklich herrscht\unsicher{} {[stürmisches]}\ob
Gewitter.

{[Vor]} einigen Wochen beschloß {[der]} Gemeinde{[rat]}\ob
{[auch]} die im Weltkrieg abgelieferte{[n]} Glocke {[unserer]}\ob
Kapelle {[eine]} neue zu beschaffen. Da {[die]} {[Glocken]}=\ob
gießerei {[für]} die noch vorhandene Glocke eine {[harmonisch]}=\ob
{[klingende]} zweite nicht {[anfertigen]} kann, hat man\ob
sich entschlossen, zwei neue gießen zu lassen. Die noch\ob
vorhandene wird von {[dem]} Glockengießer{[ei]} in Zahlung ge=\ob
nommen. {[Das]} {[ergibt]}\unsicher{} {[Kosten]} {[der]}\unsicher{} {[neuen]}\ob
Glocken\unsicher{}\unsicher\unsicher{}\unsicher\unsicher{}\unsicher. {[Da]} {[der]} {[Kirchenvorstand]} {[für]}\ob
{[die]} Kapelle\unsicher{}\unsicher\unsicher{} {[Kosten]}\unsicher{} zu {[erbringen]},\ob
[dauerte es] bis {[der]}\unsicher{}\unsicher\unsicher{} Gemeinde{[rat]}\ob
endlich seine Zustimmung gab.

{[Der]} letzte\unsicher {[Eintrag]}\unsicher{} am 30.\ Dezember von\ob
der Regierung zu\unsicher{} {[die]} Nachricht, daß {[er]} {[in]} {[abseh]}=\ob
barer Zeit\unsicher{}\unsicher eine Stelle an eine{[r]} [andere{[n]}] Schule {[im]}\ob
{[den]} Regierungsbezirk\unsicher{} Düsseldorf {[versetzt]} {[werden]} {[soll]}.

Die Weihnachts{[ferien]} {[dauern]} vom [23.] {[De]}=\ob
zember bis {[zum]} 2.\ Januar\unsicher. Der Gesund=\ob
heitszustand der Klasse war in {[diesem]} {[Halb]}jahr\ob
\unsicher ein normaler.
\pend
