% Page 084

\seite{84}

\abschnitt{1928}
\pstart
Jahre vergehen, Jahre kommen! Wie das {[Schicksal]} eines\ob
{[Wanderers]}, ein {[Mensch]} hat [es nicht] zu {[bestimmen]}, wie {[es]} sein {[Ende]}\ob
[sein wird]! Bringt es [dem Land] auch\unsicher{} {[Aufschwung]} — {[Arbeit]} für die\ob
{[bäuerliche]} Bevölkerung! Wird {[bald]} {[wieder]} {[jeder]} sein\ob
{[Brot]} {[durch]} {[ehrliche]} Arbeit {[verdienen]} können! Wird die {[deutsche]}\ob
{[Wirtschaft]} und ein {[mangelloser]}\unsicher{} {[Ernte]} auf die=\ob
{[ses]} Jahr\unsicher{} die Parole für die Landwirtschaft sein!! {[Wie]}\ob
{[wir]} hoffen wir daß\unsicher{} unserer {[wirtschaftlichen]} Verhält=\ob
nisse {[sich]}\unsicher{} zum {[Wohle]} unseres {[bedrängten]} Volkes und zur\ob
{[Zufriedenheit]} {[aller]} [gefallen/gestalten] mögen!\ob
— Vertrau auf Gott und laß Ihn walten!\ob
Er wird dich wunderbar erhalten! —

10.\ Februar   In der {[stürmischen]} [Nacht/Prozeß] von gestern auf\ob
heute wurde in der Schule, beim Gemeinde{[haus]}\unsicher{} {[großer]}\ob
{[Baum]}werk, {[Flut]} und der\unsicher{} {[Kolonie]} einge=\ob
\unsicher zu\unsicher{}en. [Dreier/Dabei] {[Bäume]} [waren/fielen] zwei Birken,\ob
ein{[e]} Eiche und ein\unsicher, beim Gemeinde[vor=]\ob
steher {[eine]} Einfriedigung und bei\unsicher{} ein{[e]} Maschinen=\ob
{[halle]} und\unsicher{}\unsicher hat [beschädigt/antwortet].

14.\ Februar   Die {[gestrige]}\unsicher{}\unsicher wurden von zwei {[Staffel]}=\ob
\unsicher [Jugend/Jungen] in\unsicher.\unsicher{}\unsicher und den\ob
{[Gemeindeleuten]} zum [Mittagessen?]\unsicher{}verteilt. Der [Trunk?] der\unsicher\ob
[Lösung/Feier].

6.\ März       Heute fand {[durch]} den Kreisarzt\unsicher{} d{[ie]} {[ärztliche]}\ob
Untersuchung des 8.\ Jahrganges statt. Der Befund ist be=\ob
friedigend.

25.\ März      {[Zur]} Klassenfrequenz kommen 4 Knaben, 4 Mädchen\ob
und 3 {[Kinder]}. {[Neu]}aufgenommen worden eben=\ob
falls\unsicher. Die {[Schüler]}zahl {[beträgt]} 41 [Geist?] [schwach?] erhalten.\ob
Am 6.\ Februar wurde auf [dem?]\unsicher{} [Bürger?] ein [Sohn/Kind]\ob
geboren\unsicher, so daß {[die]} {[eine]}\unsicher{} [Schüler?]\unsicher\ob
in der {[Klasse]} der [öffentl.] Schule {[ge]}schaffen\unsicher.
\pend
