% Page 085

\seite{85}

\margmark{3. April}%
Mit dem morgigen Tag beginnen die Osterferien.\ob
Die Dauer bis einschließlich {[zum]} 10.\ April.

\margmark{4. Mai}%
Heute {[fand]} {[eine]} Revision [für/der] {[die]} Schule durch {[Herrn]}\ob
Pfarrer Marbach statt.

\margmark{21. Mai}%
In der gestern stattgefundenen Reichstags[=] {[und]} Landtags=\ob
{[wahl]}\unsicher{} ist folgendes zu bemerken:\ob
Wahlberechtigte {[die]} [hiesige/beide] Dörfer waren es in un=\ob
serer Gemeinde\unsicher{} 132.\ Gewählt haben für den Reichstag\ob
109, für den Landtag 107. [Die/Gewählte] {[Parteien]} {[Stimmen]}:

\pend
\abschnitt{Reichstag:        Landtag:}
\pstart

Zentrum 63 (112)...........     61 (107)\ob
{[Deutsch]}nationale{[r]} {[Vp]} 40 (2)...........     38 (1)\ob
{[Wirtschafts]}partei 4...........     4\ob
{[Deutsche]} {[Bauern]}partei —...........     4\ob
Ungültig: 2...........     3

Dieser\unsicher{} beweist, [wie?] die {[hiesige]} Gemeinde\ob
einen gewaltigen Rechtsruck [vollzog/erlebte].

Am 15.\ Mai fand {[die]} Untersuchung der\ob
1.\ und 4. [Jahrganges?]\unsicher{} {[durch]} {[den]} {[Herrn]} {[Kreisarzt]}\unsicher{}\unsicher\ob
{[vor]}den {[statt]}. Der {[Gesundheits]}befund ist\unsicher{}\unsicher [befriedigend?].

In den {[frühen]} Morgenstunden des\ob
\margmark{21. Mai}%
{[brach]} in dem {[Stall]} des\unsicher{} [Gebiet/Bauer?]\unsicher{} {[Feuer]}\ob
{[aus]}. [Es/Ihm] {[fielen]} 1 Rind und 2 Kälber, 1 {[Schwein]} und\ob
2 {[Hühner]} {[als]} [Schaden?] einem\unsicher{} {[Feuer]} zum Opfer. {[Von]} [angrenzenden?]\ob
\unsicher Ställen\unsicher{}\unsicher {[mit]} {[dem]} Gesamtschaden des Brandes\ob
\unsicher\unsicher{}\unsicher für Müller zum Preis von [ca.] 500 {[Mark]}\unsicher\ob
{[ver]}steigert werden {[mußte]}, weil\unsicher{} eine {[vorläufige]} [Versicherung/Entschädigung]\ob
\unsicher {[nicht]} {[gedeckt]}\unsicher. {[Nun]} {[das]} [Küchen/Stall?]=\ob
[gebäude?]\unsicher{}\unsicher {[mit]} einem neuen [Aufbau/Anbau]\unsicher{}\unsicher\unsicher\ob
die {[Feuer]}wehr\unsicher{} ist\unsicher{} {[so]}\unsicher{} {[zu]}\unsicher, daß {[kein]} {[weiteres]}\ob
{[Tier]}\unsicher{} [verletzt/gerettet] wurde.

\margmark{26. Mai}%
Die Pfingstferien {[beginnen]} vom 26.\ Mai bis ein=\ob
schließlich 4.\ Juni.

Die beiden neuen Glocken für unsere Kapelle\ob
{[kamen]}\unsicher{} vom Bahnhof [Speicher?] [an?] von dem\ob
{[Gespann]} des {[Gemeinde]}vorsteher{[s]}\unsicher{} Pfarrer\unsicher{} [Malburg?] — {[und]}\ob
unter {[Aufsicht]} des Küsters Peters [Haus?] ab{[ge]}setzt.
\pend
