% Page 088

\seite{88}

21.\ November  Am 13.\ November fand eine Heldenge=\ob
denkfeier, Untersuchung\unsicher des 8.\ Schuljahres und des Kano=\ob
nen=Clubs statt. Die seit verschiedenen\ob
Jahren nicht aufgegebene\unsicher wieder aufgelebte Ehren=\ob
feier mit Kranzniederlegung zu begehen.

Heute hielt der Kriegerverein, Kameradschaft\ob
Bettingen\unsicher des Pfarrei Bettingen im Saale des Gast=\ob
haus Moritz in Bettingen im Anschluß an eine\ob
von ihm bestellten und für die Gefallenen\ob
zum Memorial eine Halbjahrsgottesdienst=\ob
feier\unsicher. Das Volk sagte die Eröffnung mit allerlei\ob
Poß mancher wieder auffrischen möchte, die\ob
Gräberfeste hielt der 1.\ Vorsitzende, Jäger Kunz,\ob
in Bettingen. Todbände und eingehende Rede,\ob
die prachtvoll Pfarrer Natürle die mit Tannen=\ob
grün und Fahnen geschmückte Bude, das Verlags\ob
die Lieben und Gebiete Stück Vaterlandes und\ob
die tiefen Gedankengänge des Aufbaues\ob
gaben der Feier ein rechtes Gepräge.

15.\ Dezember  Durch den Ausbruch einer Masernerkran=\ob
kungen, seit einiger Zeit auf verschiedene\ob
Kinder dem Unterricht fernbleiben, da seien\ob
54% der Kinder fehlten, wurde auf Veran=\ob
lassung des Herrn Kreisarztes die Schule\ob
geschlossen. Der Unterricht soll am 3.\ Januar\ob
wieder aufgenommen werden.

Die Weihnachtsferien dauern vom\ob
23.\ Dezember bis 2.\ Januar einschließlich.

Der bisherige milde Winter scheint\ob
in eine Kälteperiode einzubiegen. Am\ob
die junge Saat geschützt zu wissen, wäre\ob
eine Reifenbahn\unsicher Sage wünschst\unsicher.

Der Gesamtstand\unsicher hat endlich wieder\ob
mal ein gutes Jahr hinter sich. Er ist zufrieden\ob
und klagt endlich mal nicht!
\pend
