% Page 093

\seite{93}

2.\ September Die\unsicher Ferien gingen am Dienstag Bestehren wieder auf. Steht\unsicher\ob
zu Ende. Durch allgemeines Bestürzung\unsicher Ausfall in Überschwung\ob
ist die Stimmung nicht die beste. Da die Obst=\ob
ernte die schlechte Kartoffelernte gleichfalls\ob
das Getreide und Futter nur Mittelmaß er=\ob
geben hat. Die Preise für Vieh und Getreide\ob
sind aber gut, wenn auch der Preis sich besser\unsicher\ob
stellt. Die Maschinen kosten viel. 3500 kostet jetzt\ob
die Erntemaschine ohne Binder.

Zur Pharm. Chemist\unsicher findet die Obsternte außergewöhnlich\ob
gut. Die Straßen. Obstbäume sind mit Obst\ob
derartig überladen, daß die Äste brechen.\ob
Mit 23.\ Oktbr\unsicher wird der Preis Kartoffeln aller\ob
solchen aus dem Verkauf noch unter dem Ernte=\ob
preis zu stehen kommen, daß auf 350 bis 400 Pfd\ob
pro Morgen geschätzt wird.

10.\ September  Heute am 3.\ September hielt Herr Rektor\unsicher\ob
und Kreisschulinsp. den Unterricht die Revision ab. Er\ob
war zufrieden. Im früheren Jahr. Die Bild. Dra=\ob
matik\unsicher Einleitung und Prüfung wurde in Hauswirt=\ob
schaftsformularen\unsicher dem Schuljahr einen Zwi=\ob
schenzeitschnitt. — Abschluß —

18.\ September  Mit dem heutigen Tage beginnt ein Neuer\ob
Abschnitt. Weil der höheren Schulbehörde nach der Ober=\ob
aufsicht des Bezirks Schulaufsicht ein neuer Schul=\ob
Inspektor\unsicher es wurde bereits ein neuer Lehrer bestellt\unsicher.

30.\ Oktober  Trotz der verdienten von zwei unerschiedlich Unbefriedigung\unsicher\ob
konnte der Landwirt das jetzt\unsicher angestammten einen ruhig\ob
guten Herbst zu Hilfe die eigentliche Herbstarbeit sehen erledigen.\ob
Besonders wird\unsicher konnten die Kartoffeln gut und trocken\ob
zu Haus gefahren werden. Das Ergebnis\unsicher leidet.

20.\ November  An 9.\ November, den Gedenktag der Reformation\unsicher des Feiertagess\unsicher\ob
Juni\unsicher 1923, fand eine Feier in der Erinnerung des Genrales\unsicher Andenken\ob
5 Jahre darauf. Die Feier ergab Erinnerungen. 1914-Genossenschaft\ob
Sefferweich der Helden fiel. 1914--18 im 3.\ August Kriege\unsicher gefallen\ob
Statt den. Die Feier war eine Erinnerungsfeier. Donnerst. 3. Donnerst. in\ob
der Schule stattfinden. 75 98 94\unsicher 1925, 1926 6.\ des 3.\ Jahrganges, Heil\unsicher\ob
116 Anwesende. 75 96 9 1925, 1919 6.\ des 3.\ Jahrganges Heil\unsicher
\pend
