% Page 094

\seite{94}

Gesamtschülerzahl: Insgesamt 140 (Gesamt): 116\ob
Evangelisch\unsicher, Mädchen\unsicher:\ob
Knaben:                       1 : 1\ob
Mädchen-Kinder                2 : 1\ob
Grenze\unsicher                     1 : 1\ob
Klasse:    58\ob
Herein Gesamtzahl, 6 Kinder Gesamtlich\unsicher:   7\ob
das für Knaben:\ob
Moritzfelder\unsicher:\ob
Knaben:                                       8\ob
Stundenpl., Insgesamt\unsicher, 140, Dienste. 116

Herr Studienrat\unsicher Gemeinde:                  70\ob
Frau Studienrat\unsicher Gemeinde:                  74

Alle berücksichtigt:                          20\ob
Andere:                                        3\ob
Eingeschulte\unsicher Kinderzahl, insgesamt\unsicher:      8

24 Scht.\unsicher 1887\unsicher, Knaben, und je Ernennung\unsicher:  74\ob
Einzugestellt Kindergartenklasse, je Land\unsicher:    42\ob
Vergleich mit 4.\ Klasse, insgesamt\unsicher:          38\ob
Höchst, unserer Amtsrat\unsicher, der letzten\unsicher:    14

ungewöhnl. sofort Mitglieder 038 der schöne an Stuhl\ob
Mein würde erscheinen.\ob
Diese hier den Auflistungen, deren Jahr sind,\ob
Gespent\unsicher sind von andren Verteilungsstellen,\ob
ein 30.\ 80 stets.

Die Sitzl. Beginn der Reinigungsferien. Die stattfindet\ob
abgestellt um einen unordentlichen\unsicher 1.Dz.\ob
für Knaben hierhin und anderer bei Bekanntschaft\ob
besteht in einem die schulpflichtigen Kinder\unsicher Platz\ob
wenn einer anderen Jahrgangs, die allgemein erscheinen,\ob
ob unsere mit der weiteren Art Jahres\unsicher hat mir sein.\ob
Klasse.\ob
Am 1.\ Dezember wurde dies über die Adventsfeier bestellt.\ob
Ruhe scheint, die Schuldienste\unsicher erscheint\unsicher in.
\pend
