% Page 096

\seite{96}

\margmark{30. März     V}%
or einigen Tagen Landmann, auf den Vogel\unsicher seinen\ob
Rundreisen, hin und her verständigen im Lande und in\ob
friedl. mit einem Kriegsbefehl\unsicher Grab in welchem\ob
die Abpflanzungen nicht vollständig zusammen waren.\ob
Alles Wahlstimmzahl\unsicher mag seitdem\unsicher ist im ein\ob
\margmark{Wollen Ref.}%
politisches Grab, da man friedlich einige unzufriedenen\ob
Bauern ein solches mit Aufwechslung\unsicher gefunden\ob
hat.\ob
Das Schuljahr endigt mit dem 31.\ März, Zur Ent=\ob
lassung kommen 3 Knaben und 3 Mädchen. Neu\ob
aufgenommen werden am 1.\ April 3 Knaben\ob
und 4/7 Mädchen, so daß der Stand der Klasse dann\ob
...

...Die werden bekannt und findet die neue\ob
Gemeinderatswahl am 4.\ Mai statt.\ob
In der Ratholf die Sozialng\unsicher ausgesetzt. Alle Förste\unsicher\ob
sollen zu einem Reiche. Der Landmann ist wohl\ob
begeistert.

Heute morgen haben die beiden Luft=\ob
schiffe des Reichstad\unsicher Zeppelin von einer von Hamburg\ob
und von dort am 1.\ April mit bald beiden\ob
Präsident Harding und dem Reale Minnesota in\ob
den Vereinigten Staaten zu fahren, wo sie der\ob
Volksanhalt und Freiheit\unsicher hin wollen.

\margmark{15. April    D}%
ie Osterferien dauern vom 16.\ bis 28.\ April ein=\ob
schließlich.

\margmark{5. Mai       I}%
n der gestern stattgefundenen erneuten Gemeinde=\ob
ratswahl sind zwei Wahlvorschläge eingereicht wor=\ob
den. Es wählt haben 104 Wahlberechtigte. Es stehen\ob
auf Wahlvorschlag Müller, Kalbach, Kraemer, Nebel,\ob
Heinandy Publ. 36 Stimmen, auf Wahlvorschlag\ob
Zeinets\unsicher, Watt, Schmitz, Graf, Pelland, Peter, Jung\unsicher\ob
34 Stimmen, auf Vorschlag Schirmer, Klempp, Rau=\ob
sen, Wilhelm, Petri, Graf, Johann, Wilhelm, Heinandy mit\ob
31 Stimmen. Es sind somit von jedem Vorschlag\ob
die auf je zwei Kandidaten gewählt. Die übrigen\ob
Stimmen waren ungültig.

Der Landwirt kann allein rufen und mit\ob
einem guten Jahreszeichen der Bauern. Aus dem Früh=\ob
stand unserer Dorfgesellschaft geht kleine Aufgaben!
\pend
