% Page 098

\seite{98}

14.\ August   Bei der heute bei Margin\unsicher Olzheim stattgefundenen\ob
und Gemeinderatssitzung wurde der am 4.\ Mai\ob
neugewählte Gemeinderat eingeführt und verpflichtet.\ob
Es wurde nunmehr der Gemeindevorsteher ließ sich\ob
zu keinem Ergebniß. Denn im 1.\ Wahlgang fielen\ob
im Jahre Wilhelm, Zeinets Rhobatian und der\ob
alte Vorsteher Heinandy Anton-Kurt je 2 Stimmen.\ob
Bei dem Letzteren, von die engere Wahl kamen,\ob
fielen bei Reinand, A.\ Fünf fünf Std. Im 2.\ Wahlgang\ob
fielen Johann Wilhelm und Zeinets Rhobatian\ob
wiederam je 2 Stimmen, während Rhobach Heinandy\ob
und Müller Johann leere Zettel abgaben. Das Los\ob
soll entscheiden. Der alte Vorsteher Heinandy\unsicher weigert\ob
sich, das Los zu ziehen, und die Sammlung Müll=\ob
ern von denn waren, würde in Fragen der Aufmerksamkeit\unsicher\ob
Sachen geschätzte Haltung des Jahr weigerte sich zu ver=\ob
stehen, damit war die Angelegenheit erledigt.\ob
Nun hat der Kreisausschuß das Wort.

14.\ September Bei der heute stattgefundenen Reichstagswahl haben\ob
von 145 Wahlberechtigten 108 gültig Stimmzettel\ob
Zentrum 80, S.P.D.\ 16, Wirtschaftspartei 5, Kommunisten=\ob
Partei 3, D.N.V.P.\ 2 und D.\ Volks\unsicher 1.\ Stimme 1 Stimme\ob
war ungültig.

16.\ Oktober  Den 14.-18.\ ds. fand eine Revision der Schule\ob
durch die Herren Regierungsrat und Schulrat Kley\ob
und Schulrat Mahrbach statt.\ob
Die diesjährigen schulfreien Ferien von 18.\ Sep=\ob
tember bis 22.\ Oktober einschließlich.

25.\ Oktober  Der Kreisausschuß hat in einer Sitzung vom\ob
17.\ Oktober den einstweiligen Vorsteher Klassen\ob
Gerhard bestimmt.\ob
Der Reichspräsident von Hindenburg hat am 11.\ Okto=\ob
ber an Tausenden Kundgebung der Stadt Trier den uns gesag=\ob
ten Besuch seiner abgestattet.\ob
Die diesjährige Kartoffelernte ist stets gut aufgefallen.\ob
Die Ernte hat den allgemeinen Erwartungen 2.\ bis\ob
2,5 Mlkg\unsicher von Erzeuger.
\pend
