% Page 099

\seite{99}

\margmark{1. November}%
Die Zahl der Fortbildungsschüler beträgt in diesem\ob
Jahre 13, darunter ist 1 Freiwilliger. Die Fortbildungsschule\ob
kommt, da die vorgeschriebene Zahl 15 nicht erreicht worden,\ob
nicht zustande.

\margmark{29. Dezember}%
Die Weihnachtsferien dauern vom 23.\ Dezember\ob
bis einschließlich 2.\ Januar.

Gestern abend gegen 7 Uhr brach in Sefferweich in der Nähe der\ob
Försterei Feuer aus. Von zwei Häusern brannten Woh\ohb
nungen und Scheunen ab. Durch das tatkräftige Eingrei\ohb
fen der Feuerwehren: Seffern, Sefferweich, Schleid und\ob
Meisburg, konnten die Wohnungen gerettet werden.\ob
Die Feuerwehr von Biersdorf und die Motorspritze von\ob
Bitburg, die auch auf der Brandstelle eintrafen, brauch\ohb
ten nicht mehr in Aktion zu treten.

Die allgemeine Lage Deutschlands steht am Ende\ob
dieses Jahres sehr schlecht. Sehr traurig sieht es auf dem\ob
Arbeits- und Wirtschaftsmarkt aus. Die Zahl der Ar\ohb
beitslosen wächst ins Unendliche. Schon sind 4½ Mil\ohb
lionen überstiegen, und noch ist in der Ferne keine\ob
Aussicht auf Besserung zu erkennen.

Politisch ist unser Vaterland zerrissen. Die Geister\ob
scheiden sich. Auf der einen Seite das fabelhafte An\ohb
wachsen der Nationalsozialisten (107 Mandate im Reichs\ohb
tag), auf der andern Seite das ständige Zunehmen\ob
der Kommunisten. Daher auch in den Städten die\ob
fortwährenden Reibereien und Schlägereien zwischen\ob
Rechts und Links, die schon manches Menschenleben\ob
gekostet haben. Die Aussichten für innere Ruhe und\ob
Besinnung, Einigkeit und Zusammenhalt, sind sehr\ob
trübe. Ob wir auf einen Bürgerkrieg lossteuern!?

Hoffen wir, daß das Volk sich nicht selbst zerfleischt, son\ohb
dern in jeder Lage Ruhe und Ordnung bewahrt!\ob
Jeder muß sein Scherflein dazu beitragen, daß besonders\ob
den Ärmsten, den Notleidenden geholfen werden kann.

Hoffen wir, daß uns das neue Jahr recht bald\ob
einen Blick in eine bessere Zukunft tun läßt!

Möge unserm verarmten Vaterland recht bald\ob
ein besseres Los beschieden sein!
\pend
