% Page 102

\seite{102}

\unsicher in Verbindung stand, steigerten die Flam\ohb
men in kürzester Zeit auf Stall und Scheune. Klar\ohb
liegenden Häuser\unsicher{} und fanden doch reichliche\ob
Nahrung. Die sehr rasch herbeigeeelten Feuerwehren\ob
von Seffern und Sefferweich haben gemeinsam mit\ob
der tatkräftigsten Unterstützung der Brennstelle aller\ob
gemein\unsicher. Die Bevölkerung hat sich an der Lösch\ohb
arbeiten tatkräftig beteiligt, so war es halt mög\ohb
lich die beiden Wohnhäuser zu retten. Beide Ställe\ob
und Scheunen sind vollständig abgebrannt. Der Schaden\ob
ist sehr erheblich. Wie der Brand entstanden ist, darü\ohb
ber ist noch nichts festgestellt worden.

\margmark{16. März}%
Heute Donnerstag fand eine Versammlung der Orts\unsicher\ohb
\unsicher zweier Ortsblätter Mahrbach statt.

\margmark{23. März}%
Heute nachmittag gegen 5 Uhr brach abermals ein\ob
Brand in Seffern aus und zwar diesmal in dem\ob
Hause des Landwirtes Gregor Reuter. In kürzester\ob
Zeit hatte das Feuer auf die anliegende Scheune\ob
alles vernichtet. Die Löschungsarbeiten\unsicher{} stark behindert.\ob
Der Schaden ist durch Versicherung gede\unsicher das\ob
innerhalb eines Vierteljahres der dritte Brand in

\margmark{26. März}%
Heute mittag gegen 12 Uhr brach in dem\unsicher{} Stall\ob
der Witwe Barthel in Seffern wiederum Feuer aus.\ob
In anerkennenswerter Ruhe hat die Feuerwehr von\ob
Seffern, Schleid, Sefferweich und Heilenbach in Ver\ohb
bindung mit dem tatkräftigen Handanlegen der\ob
Bevölkerung gelang es bald, den Brand Herr zu\ob
werden. Bei dem Gebäude sind die Ställe und\ob
die anschließenden Futtervorräte und Haus und Land\ohb
wirtschaftliche Geräte vernichtet worden. Der Schaden ist\ob
durch Versicherung gedeckt.

\margmark{31. März}%
Aus der Schule wurden heute 3 Mädchen entlassen.\ob
Die Osterferien dauern vom 5.-13.\ April einschließlich.
\pend
