% Page 103

\seite{103}

\margmark{11. April}%
Gestern fand in der Gastwirtschaft Kolles\unsicher\ob
die zweite dreitägige Holzversteigerung statt.\ob
Obwohl sich verhältnismäßig viele Liebhaber eingefun\ohb
den hatten, blieben die Preise hinter denen der\ob
ersten Versteigerung erheblich zurück. Folgende Durch\ohb
schnittspreise wurden erzielt: Eichenstamm\ohb
holz 19,- RM (25,40) pro Festm., Fichtenstammholz 12,00/15\ob
pro Festm., Eichenknüppelholz 10,00/6\unsicher{} Rm., Birkenbrennholz\ob
5,70/8,00 und Fichtenbrennholz 3,70/4,- je Raummeter.

\margmark{14. April}%
Das neue Schuljahr hat heute begonnen.\ob
Aufgenommen wurden 9 Kinder: 5 Knaben\ob
und 4 Mädchen, sodaß die Schulkopfzahl jetzt 49 beträgt.\ob
Aus diesem Grunde müßten auf 2 neue Bänke,\ob
eine drei- und eine zweisitzige, beschafft werden.

\margmark{8. Mai}%
Kaum sind die langen Untersuchungen in der Kri\ohb
minalpolizei ergebnislos abgebrochen, und kaum\ob
hat die Sefferweicher\unsicher{} Bevölkerung Ruhe und Ord\ohb
nung — und es folgt der 5.\ Brand in Seffern. Gestern\ob
abend gegen 9 Uhr brach hinter dem Wohnhaus an\ob
der hinteren hinteren Teil des Wohnhauses Bernhard\ob
Evertz das Feuer aus. Da die Flammen sofort ge\ohb
löscht werden konnten, ist glücklicherweise größerer\ob
Schaden\unsicher{} nennenswerter Schaden nicht entstanden.

\margmark{10. Mai}%
Es hätte sich die Tatsachen vom letzten Donnerstag abend\ob
aufgeklärt, als heute abend gegen 7 Uhr in Seffern\ob
ein neues Feuer ausbrach. Die Brandstelle lag in\ob
dem gegenüberliegenden Gebäude des Gemeindevor\ohb
stehers und Gastwirtes Marx. Die Feuerwehren\ob
von Sefferweich, Schleid und Heilenbach haben ge\ohb
meinsam mit der Ortschaft die Bekämpfung des\ob
Feuers aufgenommen. Die beiden Ställe und\ob
Scheunen sind bis auf die Umfassungsmauern\ob
niedergebrannt. Man vermutete Brandstiftung.
\pend
