% Page 104

\seite{104}

\margmark{11. Mai}%
Noch während die Untersuchungen vom gestrigen\ob
Brand in Seffern noch wegen der Wasserleiste\unsicher\ob
Aufnahmen, als heute mittag gegen 1 Uhr in der\ob
Scheune Müller in Seffern wieder Feuer ausbrach.\ob
Da mit freiwilliger Hilfe sofort die Ställe und\ob
das vor zwei Tagen erst notdürftig geborgene\unsicher{} sowie\ob
zwei Jahrferde,\unsicher{} verbrannt. Das ist der 7.\ Brand\ob
in Seffern. Es kann sich nur um Brandstiftung\ob
handeln.

\margmark{12. Mai}%
Trotz der Anwesenheit der Kriminalpolizei und\ob
unseres Gendarmen treibt der Sefferweicher Brandstif\ohb
ter sein Handwerk weiter. Heute Vormittag ge\ohb
gen halb Elf Uhr ist es dem Feuerteufel und\unsicher\ob
des\unsicher{} Barthel in Seffern\unsicher{} Brand das Feuer\unsicher{} auf\ob
auf das mit Stroh gefüllte. Durch das Eingreifen der Feuer\ohb
wehr in Verbindung mit der Ortschaft konnte das\ob
Schlimmste von Sefferweich und Schleid den Brandherd bald\ob
bewältigt bekommen, daß das Wohngebäude der\ob
Barthel Witwe die Scheunen und Ställe,\unsicher{} voll\ohb
ständig die Wirtschafts- und abgebrannt. Aus dem\ob
Gebäude konnte\unsicher{} Mobiliar und Vieh dem Feuer zum\ob
Opfer\unsicher{} Schaden ist groß.

\margmark{15. Mai}%
Die von der Kriminalpolizei am Mittwoch mit Hoch\ohb
druck\unsicher{} durchgeführten Untersuchungen und\ob
\unsicher gestellt die 15 Jahre alte Gerhard Müller zu Seffern\ob
hat bei seiner Vernehmung eingestanden, in 7 Fäl\ohb
len der Brandstifter gewesen zu sein. Auf höheren\ob
Befehl hat der Gendarm die Beschleunigung beim\ob
Vernehmen\unsicher{} veranlaßt.\unsicher{} den ersten Brand\ob
am 28.\ Dezember will er die Lampe gelegt haben.\ob
Auf seinen Angaben soll er auch mehrere\unsicher{} für\ob
Seffern und Sefferweich\unsicher{} zum Niederbrennen in\ob
Plane gehabt haben.\unsicher{}\unsicher es bereits in\unsicher{} ein
\pend
