% Page 105

\seite{105}

\abschnitt{Untersuchungsgefängnis}
\pstart
\margmark{23. Mai}%
Heute haben die Pfingstferien begonnen. Die Ferien\ob
von bis einschließlich 1.\ Juli.

\margmark{9. Juni}%
Heute Sonntag die festlich\unsicher geschmückte zwei Weißkleider\unsicher\ob
von hier in der Pfarrkirche 77 Erstlingen\unsicher{} das Sa\ohb
krament der Firmung. Firmgotte war Johann Müller\ohb
Schleid und Firmgottin Frau Ort\unsicher von Leuterhofen.\ob
Im Anschluß an die Firmung fand eine Besichtigung\ob
unserer Kapelle statt. Außerdem war einer\unsicher{} 3\unsicher\ob
in Ansprüchen, um den\unsicher{} feststellen ob die nötigen\unsicher\ob
beschafft\unsicher{} ob der Schulanweisung\unsicher{} zwei schon\unsicher\ob
ausgesprochen hat.

\margmark{17. Juni}%
Der günstige Witterung wegen am vergangenen\unsicher\ob
Donnerstag der Kriegerverein,\unsicher{} veranstalt\unsicher\ob
der Pfarrer Seffern sein drittes Stiftungsfest, das sich\ob
eines guten Besuches erfreute. Wie in früheren\ob
Jahren lag der Festplatz an der Kirch\unsicher, der großartig\ob
\unsicher und vielfach geschmückt.\unsicher{} es die Veteranen\ob
der Kommunalgarden und bei der 30\unsicher{} am unter\ob
dem flotten Spiel der Neidenbach- Musikkapelle\ob
eine ausgezeichnete Auswahl\unsicher{} geschlossen wurden\ob
an zwei Buden mit Vergnügungen,\unsicher{} Am\ob
Ball\unsicher auf 150\unsicher{} Als Gäste waren erschienen\ob
der Kriegerverein\unsicher{} und die Hälfte seiner\ob
Mitglieder. Die einhergeführte Dankbarkeit zwischen\ob
Kriegervereinen und Leidensdienst geschlossen in\unsicher\ob
\unsicher in der Tat.

\margmark{23. Juni}%
Die Herbstferien dauern vom 23.\ Juni bis\ob
einschließlich 6.\ Juli.

\margmark{7. Juli}%
Am Dienstag, den 28.\unsicher gegen 12 Uhr mittags ertrank\ob
beim Baden in der Nims bei\unsicher{} der Ei\ohb
senbahn\unsicher{} als Kunstfreund geschädigt der 23 Jahre alte\ob
Anton Klassen, ältester Sohn des Wilhelm Kl. von Sef-
\pend
