% Page 109

\seite{109}

liefern so würdig gutes Herr, daß man es kaum über\ohb
das Maß hinaus ertragen, die Bauern sind wichtig\unsicher\ob
die\unsicher{} Gott soll, Strafen erfreuliche Früchte be\ohb
vor!

19.\ Juli    In der heutigen Gemeinderatssitzung wurde die Ge\ohb
meinde-Umlage des Gemeinde-Umlagen von 240% auf 180%\ob
herabgesetzt. Es wurde weiter beschlossen, daß die Ge\ohb
meindesteuer ab 1.\ April 1932 pro Kopf der Art\unsicher{} Gemeinde\ohb
kostung 0,50 M.\ Grundsteuer\unsicher erhebt.\ob
Die Kosten zahlt die Gemeinde an 14,32 für die Dienst\ohb
wohnung anstatt 100 M.\ jetzt 160 M.\ und für die Wohnung\ob
des Lehrers\unsicher{} in Ordnung     \unsicher{} auf\unsicher{} als\unsicher\ob
die Ausgaben\unsicher{} Verwaltungskosten betragen die\ob
Gemeinde 2.237\unsicher.\ob
Das Wassergeld beträgt pro Haushaltungsteil 3 M.\unsicher\ob
Rind, Rindvieh, Pferde usw. 0,25 M.

1.\ August  Bei der gestrigen Reichstagswahl haben von 150 Wahl\ohb
berechtigten 104 abgestimmt. 6048.\ Gültige Stimmen\ob
wurden abgegeben: 99, Ungültige 5.\ Es erhielten\ob
Liste 1: Sozialdem. P. 1 (1930: —) Liste 2: SDP\unsicher P.\ 8 (1930: 2) Liste 3:\ob
Kommunisten — (—), Liste 4: Zentrum 66 (1930: 80) Liste 5: Deut{[sche]}\ob
National{[e]} Volkspartei 2 (16), Liste 6: Deutsche Volkspartei (—)\ob
Liste 7: Wirtschaftspartei — (3).

Die Wirtschaftslage\unsicher{} und\unsicher{} ist eine eingreifend\unsicher. Durch die\ob
ständig anherrschende Getreidenot liegt die Gemeinde am\ob
Boden. Die Arbeitslosigkeit ist hoch\unsicher. Wenn nicht\ob
bald\unsicher{} Besserung eintritt, schlagen die Uhren auf\ob
dem Lande mehr\unsicher{} aus.

2.\ August  Der 3.\ und 4.\ Jahrgang wurden heute durch Herrn\ob
Medizinalrat Dr.\ Hinnerk untersucht. Der Gesundheits\ohb
zustand der Schule ist im allgemeinen zufrieden\ohb
stellend. Das Resultat hat sich gebessert. Es wurden\ob
\unsicher von\unsicher{} Das Gewicht geht der Reihe anliegen.
\pend
